[
    {
        "questionStem": "按照党的十九届五中全会要求，到2035年时我国的关键核心技术实现重大突破，进入创新型国家前列。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736710935248898",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十九大报告指出，中国特色社会主义进入新时代，我国社会主要矛盾已经转化为人民日益增长的物质文化需要和不平衡不充分的发展之间的矛盾。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736711019134977",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "在党的文件中正式提出“三步走”发展战略的是中共十三大。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736710838779906",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "党的七届二中全会着重讨论了党的工作重心的战略转移的问题。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736711262404608",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "“把马克思主义的普遍真理同我国的具体实际结合起来，走自己的路，建设有中国特色的社会主义”是邓小平在中共十一届三中全会上提出来的。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736710708756480",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十八届三中全会指出，全面深化改革，必须立足于我国长期处于社会主义初级阶段这个最大实际，解决我国所有问题的关键是创新。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736711006552064",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中国共产党是中国工人阶级的先锋队，同时又是中国人民和中华民族的先锋队。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736711375650816",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中国共产党的最早组织是在北京建立的。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736711392428033",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中共十六大关于我国进入和建设小康社会的判断，是根据我国现代化建设的客观进程和社会经济发展阶段性变化的实际作出的。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736710851362816",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "习近平总书记指出，抗疫斗争伟大实践再次证明，中国特色社会主义制度所具有的显著优势，是抵御风险挑战、提高国家治理效能的根本保证。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736711111409664",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "按照党的十九大要求，到新中国成立一百年时，基本实现现代化，把我国建成社会主义现代化国家。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736710935248897",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "系统地阐明关于社会主义初级阶段的理论是在中共十三大上。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736710826196994",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "1920年3月，中国第一个学习和研究马克思主义的团体——马克思学说研究会在上海成立。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736711396622336",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "党的二大通过决议案，确认中国共产党是共产国际的一个支部。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736711396622337",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中国新民主主义革命胜利的标志是中华人民共和国成立。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736711379845122",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "改革开放以来我们取得一切成绩和进步的根本原因，归结起来就是（）。",
        "option": [
            "形成了以经济建设为中心的正确路线",
            "全面推进党的建设新的伟大工程",
            "开辟了中国特色社会主义道路，形成了中国特色社会主义理论体系",
            "以人为本，以最广大人民群众的根本利益为出发点和落脚点"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736711035912192",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "1936年6月，美国记者埃德加·斯诺访问陕北，并根据对毛泽东、周恩来、朱德等中共领导人和红军将士进行的访谈，撰成（）一书，第一次向外界详细介绍了中国共产党和红军的事迹，对中国国内和世界产生了重大影响。",
        "option": [
            "《来自红色中国的报道》",
            "《中国未完成的革命》",
            "《西行漫记》",
            "《红色中国的挑战》"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736711220461568",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "实现社会主义现代化目标分“三步走”的战略部署是在（）。",
        "option": [
            "中共十一届三中全会提出的",
            "中共十三届四中全会提出的",
            "中共十四大提出的",
            "中共十三大提出的"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736710813614081",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "2005年12月，十届全国人大常委会第十九次会议高票通过决定，自2006年1月1日起废止（），这意味着在中国延续两千多年的农业税已经成为历史。",
        "option": [
            "《农业税征收管理条例》",
            "《农业税条例》",
            "《农业税征收办法规定》",
            "《关于对农林特产收入征收农业税的若干规定》"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736710746505216",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "坚持马克思列宁主义的基本原理，走中国人民自愿选择的（）的道路，中国的社会主义事业必将取得最终的胜利。",
        "option": [
            "符合国际形势",
            "具有中国特色",
            "适合中国国情",
            "共同富裕"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736711279181824",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "习近平总书记在十九大报告中指出，五年来，我们统筹推进（）总体布局、协调推进（）战略布局，“十二五”规划胜利完成，“十三五”规划顺利实施，党和国家事业全面开创新局面。",
        "option": [
            "五位一体四个全面",
            "四位一体五个全面",
            "五个全面四位一体",
            "四个全面五位一体"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736711107215361",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中国政府第一次公开提出和平解决台湾问题的方针，是在（）中。",
        "option": [
            "全国人大常委会《告台湾同胞书》",
            "《论十大关系》",
            "第26届联合国大会",
            "中美上海公报"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736710696173569",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "（）是全面建设社会主义现代化国家的首要任务。",
        "option": [
            "高水平开放",
            "高质量发展",
            "全领域开放",
            "全方位发展"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736710901694464",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "至1956年底，我国基本上完成了对生产资料私有制的社会主义改造，初步建立起（）占绝对优势的社会主义经济制度。",
        "option": [
            "公有制",
            "共有制",
            "私有制",
            "集体所有制"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736710675202049",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中共一大通过了中国共产党的第一个纲领，纲领确定党的名称是“中国共产党＂。第一个提出党的名称为“中国共产党”的是（）。",
        "option": [
            "蔡和森",
            "毛泽东",
            "陈独秀",
            "陈望道"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736711354679296",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "1937年9月，八路军第一一五师在（）伏击侵华日军，取得抗战以来的首次大捷，粉碎了日军”不可战胜”的神话，极大地鼓舞了全国人民的抗战信心。",
        "option": [
            "平型关",
            "娘子关",
            "忻口",
            "太原"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736711224655872",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中国共产党的最高理想和最终目标是（）。",
        "option": [
            "实现四个现代化",
            "实现小康社会",
            "建设新农村",
            "实现共产主义"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736711136575488",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "1949年3月中共中央在（）召开七届二中全会，决定了党对取得全国胜利以及在全国胜利以后的基本政策。",
        "option": [
            "延安",
            "西柏坡",
            "原平",
            "涞源"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736711233044480",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "我国第一颗人造地球卫星“东方红一号”成功发射是在（）4月。",
        "option": [
            "1969年",
            "1970年",
            "1972年",
            "1976年"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736710641647618",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "1978年5月1日，《光明日报》发表了题为（）的特约评论员文章，从根本上、理论上否定了“两个凡是＂的错误方针，揭开了真理标准问题讨论的序幕。",
        "option": [
            "“实践是检验真理的唯一标准”",
            "“一切主观世界的东西都要接受实践的检验”",
            "“马克思主义的一个最基本的原则”",
            "“解放思想，实事求是”"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736710721339392",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中国共产党第一次代表大会的长沙代表是()。",
        "option": [
            "毛泽东",
            "何叔衡",
            "王尽美",
            "邓恩铭"
        ],
        "answer": "AB",
        "id": "1798736711367262209",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中共六届六中全会肯定了毛泽东在全党的领导地位，第一次完整提出民主集中制的“四个服从”原则：()。",
        "option": [
            "党员个人服从党的组织",
            "少数服从多数",
            "下级组织服从上级组织",
            "全党各个组织和全体党员服从党的全国代表大会和中央委员会"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736710683590656",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中共十六大提出，我们一定要坚持党要管党、从严治党的方针，进一步解决提高()这两大历史性课题。",
        "option": [
            "党的领导水平和执政水平",
            "拒腐防变和抵御风险能力",
            "理论水平和业务素质",
            "依法行政和执政为民"
        ],
        "answer": "AB",
        "id": "1798736710851362817",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "1956年我国的社会主义改造对象是()。",
        "option": [
            "官僚资本主义的社会主义改造",
            "个体农业的社会主义改造",
            "手工业的社会主义改造",
            "资本主义工商业的社会主义改造"
        ],
        "answer": "BCD",
        "id": "1798736710587121664",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "20世纪初期，哪两大中、外政治事件促进了中国共产党的诞生?",
        "option": [
            "1911年辛亥革命",
            "1919年共产国际成立",
            "1919年五四运动",
            "1917年俄国十月社会主义革命的胜利"
        ],
        "answer": "CD",
        "id": "1798736711233044481",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "1979年，邓小平提出在改革开放过程中必须坚持的四项基本原则是()。",
        "option": [
            "坚持社会主义道路",
            "坚持人民民主专政",
            "坚持共产党的领导",
            "坚持马列主义、毛泽东思想"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736710721339393",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中华人民共和国成立的伟大意义是()。",
        "option": [
            "结束了100多年来帝国主义勾结封建统治者剥削压迫中国各族人民和内外战乱频繁、国家四分五裂的局面",
            "实现了梦寐以求的民族解放和国家独立，开辟了中国历史的新纪元",
            "深刻影响了世界历史发展进程，在约占世界人口1/4、领土面积位于世界第三的中国，冲破了帝国主义的东方战线",
            "大大加强了世界和平民主和社会主义阵营的力量，极大地改变了世界政治格局"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736710700367873",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "“一国两制”的基础是“一个中国”，表现在()。",
        "option": [
            "世界上只有一个中国",
            "台湾、香港、澳门都是中国不可分割的组成部分",
            "中国的中央政府在北京",
            "台湾有自己的军队"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1798736710712950786",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "我们要建设的社会主义和谐社会，应该是()、充满活力、安定有序、人与自然和谐相处的社会。",
        "option": [
            "民主法治",
            "公平正义",
            "诚信友爱",
            "没有冲突"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1798736710826196993",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "全面建成小康社会决胜期，要突出抓重点、补短板、强弱项，特别是要坚决打好()的攻坚战，使全面建成小康社会得到人民认可、经得起历史检验。",
        "option": [
            "防范化解重大风险",
            "精准脱贫",
            "污染防治",
            "金融风险"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1798736711065272320",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义的本质是()",
        "option": [
            "解放生产力、发展生产力",
            "消灭剥削",
            "消除两极分化",
            "最终达到共同富裕"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736710805225472",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义核心价值观的基本内容是()。",
        "option": [
            "富强、民主、文明、和谐",
            "自由、平等、公正、法治",
            "爱国、敬业、诚信、友善",
            "富强、平等、勤俭、团结"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1798736711077855233",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "全面深化改革总目标是()。",
        "option": [
            "发挥市场在资源配置中的决定性作用",
            "全面建成小康社",
            "完善和发展中国特色社会主义制度",
            "推进国家治理体系和治理能力现代化"
        ],
        "answer": "CD",
        "id": "1798736711069466624",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中共八七会议上确定的两大总方针是()。",
        "option": [
            "实行土地革命",
            "走农村包围城市道路",
            "武装反抗国民党反动派",
            "掌握军队领导权"
        ],
        "answer": "AC",
        "id": "1798736711342096386",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "人民解放战争的三大战役是：()、淮海战役和()。其中历时最长、规模最大、歼敌数量最多的是淮海战役。",
        "option": [
            "济南战役",
            "鲁南战役",
            "辽沈战役",
            "平津战役"
        ],
        "answer": "CD",
        "id": "1798736711312736257",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "____运动推动了中国社会的思想启蒙。",
        "option": "",
        "answer": "新文化",
        "id": "1798736711581171712",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "在新民主主义社会中，存在着五种经济成分，即社会主义性质的国营经济、半社会主义性质的合作社经济、____、私人资本主义经济和国家资本主义经济。",
        "option": "",
        "answer": "农民和手工业者的个体经济",
        "id": "1798736711618920448",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "“贯彻‘三个代表’重要思想，关键在坚持与时俱进，核心在坚持____，本质在坚持执政为民。",
        "option": "",
        "answer": "党的先进性",
        "id": "1798736711652474880",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "____是我们党打响武装反抗国民党反动派的第一枪。",
        "option": "",
        "answer": "南昌起义",
        "id": "1798736711572783106",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "____标志着中国共产党在政治上走向成熟",
        "option": "",
        "answer": "遵义会议",
        "id": "1798736711602143233",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "在当代中国，坚持中国特色社会主义道路，就是真正坚持社会主义。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736710838779904",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "在党的历史上第一次明确提出了建立社会主义市场经济体制的目标模式是在中共十四大上。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736710838779905",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "确立了邓小平建设有中国特色社会主义理论在全党的指导地位是在中共十五大上。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736710801031168",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "在新解放区进行的土地改革，是在人民革命战争已经取得全国胜利，统一的人民政权已经建立的条件下进行的。土地改革的目的是实行国家土地所有制。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736710666813442",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "毛泽东提出要把正确处理人民内部矛盾作为国家政治生活的主题。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736710624870401",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "党的二十大提出：社会主义核心价值观是凝聚人心、汇聚民力的强大力量。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736710981386240",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "1935年1月召开的遵义会议是我党的历史上一个生死攸关的转折点。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736711216267266",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "“三个代表”重要思想的提出，是我们党在自身建设问题上的一个重大理论突破。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736710712950784",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "全面建设社会主义现代化国家，必须坚持中国特色社会主义文化发展道路。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736711065272321",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "在四项基本原则中，核心是要坚持中国共产党的领导地位。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736710842974208",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "2007年10月24日,我国在西昌卫星发射中心用长征三号甲运载火箭将（）卫星成功送入太空，标志着我国月球探测工程迈出了重要的一步。",
        "option": [
            "“神舟”一号",
            "“神舟”二号",
            "“嫦娥”一号",
            "“嫦娥”二号"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736710750699520",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "高度重视和不断加强党的自身建设，是中国共产党从小到大、由弱变强，从挫折中奋起，在战胜困难中不断成熟的一大法宝，也是党领导的伟大事业不断取得胜利的根本保证。中国特色社会主义进入新时代，党的建设的根本方针是（）。",
        "option": [
            "全面加强党的执政本领",
            "坚持党要管党、全面从严治党",
            "坚持解放思想、改革创新",
            "全面推进党的政治建设"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736711035912193",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "必须以党章为根本遵循，把党的政治建设摆在首位，思想建党和（）同向发力。",
        "option": [
            "从严治党",
            "党内文化建设",
            "制度治党",
            "制度建设"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736710943637505",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "（）是社会主义民主政治的本质属性，是最广泛、最真实、最管用的民主。",
        "option": [
            "全过程人民民主",
            "全方位人民民主",
            "全要素人民民主",
            "全周期人民民主"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736710901694465",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中共十七大关于党章（修正案）决议，第一次将（）写入党章。",
        "option": [
            "科学发展观",
            "“三个代表”重要思想",
            "全面建设小康社会",
            "中国特色社会主义理论体系"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736710863945729",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "1927年3月毛泽东公开发表（），文中科学分析了农民的各个阶层，充分估计了农民在中国民主革命中的伟大作用，明确指出在农村建立革命政权和农民武装的必要性，着重宣传了放手发动群众、组织群众、依靠群众的革命思想。",
        "option": [
            "《中国社会各阶级的分析》",
            "《中国的红色政权为什么能够存在》",
            "《反对本本主义》",
            "《湖南农民运动考察报告》"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736711207878656",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中国共产党人的初心和使命，就是（）。",
        "option": [
            "为中国人民谋幸福，为中华民族谋复兴",
            "建设共产主义",
            "实现国家富强，民族复兴",
            "建设社会主义现代化强国"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736711136575489",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义革命和建设时期周期为（）。",
        "option": [
            "1940年—1978年",
            "1945年—1978年",
            "1956年—1978年",
            "1949年—1978年"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736710637453312",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "1927年4月27日至5月9日，中国共产党第五次全国代表大会在武汉召开，在党的历史上第一次选举产生了（）。",
        "option": [
            "中央纪律委员会",
            "中央立法委员会",
            "中央执法委员会",
            "中央监察委员会"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736711207878657",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "1923年6月，（）确定了与国民党合作，建立革命统一战线的方针政策，拉开了第一次国共合作的序幕，是中国共产党走向成熟的重要开端。会上，毛泽东当选为中央局秘书，第一次进入党的中央领导核心层。",
        "option": [
            "中国共产党第二次全国代表大会",
            "中国共产党第四次全国代表大会",
            "中国共产党第五次全国代表大会",
            "中国共产党第三次全国代表大会"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736711186907137",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "党的二十大报告指出，十年来，我们经过接续奋斗，实现了（）这个中华民族的千年梦想，打赢了人类历史上规模最大的脱贫攻坚战，历史性地解决了绝对贫困问题，为全球减贫事业作出了重大贡献。",
        "option": [
            "脱贫",
            "温饱",
            "富裕",
            "小康"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736710956220417",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "邓小平著名的南方谈话发表于（）年。",
        "option": [
            "1991",
            "1992",
            "1993",
            "1994"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736710775865344",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "把（）作为党的指导思想并写入党章，是中共七大的历史性贡献。",
        "option": [
            "列宁主义",
            "新民主主义",
            "中国特色社会主义",
            "毛泽东思想"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736711237238785",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "辛亥革命最终失败的原因是()。",
        "option": [
            "没有建立革命政权",
            "没有坚强有力的革命政党",
            "没有一个彻底的革命纲领",
            "没有充分发动和依靠人民大众"
        ],
        "answer": "BCD",
        "id": "1798736711325319168",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "“两个结合”具体是指（）（）。",
        "option": [
            "马克思主义基本原理与中国具体实际相结合",
            "马克思主义基本原理与中国传统文化相结合",
            "马克思主义基本原理与中华优秀传统文化相结合",
            "马克思主义基本原理与中国现实相结合"
        ],
        "answer": "AC",
        "id": "1798736710926860289",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "党的二十大主题：高举中国特色社会主义伟大旗帜，全面贯彻新时代中国特色社会主义思想，弘扬伟大建党精神，（），（），为全面建设社会主义现代化国家、全面推进中华民族伟大复兴而团结奋斗",
        "option": [
            "自信自强、守正创新",
            "自信自立、守正创新",
            "踔厉奋发、勇毅前行",
            "敢于斗争、勇于胜利"
        ],
        "answer": "AC",
        "id": "1798736710989774849",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "1989年12月,中共中央发出《关于坚持和完善中国共产党领导的多党合作和政治协商制度的意见》指出:中国共产党同各民主党派合作的基本方针是()。",
        "option": [
            "长期共存",
            "互相监督",
            "肝胆相照",
            "荣辱与共"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736710733922304",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中共十九大的主题是：不忘初心，牢记使命，()。",
        "option": [
            "高举中国特色社会主义伟大旗帜",
            "决胜全面建成小康社会",
            "夺取新时代中国特色社会主义伟大胜利",
            "为实现中华民族伟大复兴的中国梦不懈奋斗"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736711128186881",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中国梦的本质是实现()。",
        "option": [
            "国家富强",
            "民族振兴",
            "人民幸福",
            "社会和谐"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1798736711144964096",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "从十九大到二十大，是“两个一百年”奋斗目标的历史交汇期。从二〇二〇年到本世纪中叶可以分两个阶段来安排。这两个阶段是()。",
        "option": [
            "从二〇二〇到二〇三五年",
            "从二〇二〇到二〇三〇年",
            "从二〇三五年到本世纪中叶",
            "从二〇三〇年到本世纪中叶"
        ],
        "answer": "AC",
        "id": "1798736710947831808",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "周恩来提出了____中的绝大部分是工人阶级一部分的观点。",
        "option": "",
        "answer": "知识分子",
        "id": "1798736711639891969",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "坚持中国共产党的领导，核心是坚持党的____。",
        "option": "",
        "answer": "先进性",
        "id": "1798736711694417920",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义最大的优越性就是____，这是体现社会主义本质的一个东西。",
        "option": "",
        "answer": "共同富裕",
        "id": "1798736711652474881",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义的根本任务是____，党和国家的工作重点是经济建设，这是党对我国社会主义建设经验教训和社会主要矛盾进行科学分析得出的最重要的结论。",
        "option": "",
        "answer": "发展生产力",
        "id": "1798736711673446400",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "____是科学发展观的基本要求。",
        "option": "",
        "answer": "全面协调可持续",
        "id": "1798736711707000832",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "在抗美援朝前，毛泽东提出了“一切反动派都是纸老虎”的著名论断。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736711337902080",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中国新民主主义革命胜利的三大法宝:统一战线、武装斗争、群众路线。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736711384039424",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中共八大指出，在我国社会主义制度已经建立的情况下，国内的主要矛盾已经不是社会主义同资本主义的矛盾。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736710679396354",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中共七届二中全会着重讨论了党的工作重心的战略转移的问题。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736711350484994",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "为民造福是立党为公、执政为民的本质要求。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736711094632449",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十八大是在我国进入全面建成小康社会决定性阶段召开的一次十分重要的会议。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736710998163456",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "按照党的十八大要求，建设中国特色社会主义总布局是“四位一体”。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736710935248896",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "意识形态工作是为国家立心、为民族立魂的工作。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736711115603969",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十八大以来，党的()全面推进，马克思主义在意识形态领域的指导地位更加鲜明，中国特色社会主义和中国梦深入人心，社会主义核心价值观和中华优秀传统文化广泛弘扬，群众性精神文明创建活动扎实开展。",
        "option": [
            "制度创新",
            "理论创新",
            "体制创新",
            "机制创新"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736710998163457",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "歌曲“我们唱着东方红，当家作主站起来，我们讲着春天的故事，改革开放富起来”中，带领中国人民”站起来”和“富起来”的伟大领袖分别是（）。",
        "option": [
            "毛泽东、周恩来",
            "毛泽东、邓小平",
            "周恩来、邓小平",
            "江泽民、胡锦涛"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736710780059648",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "1926年9月，毛泽东在《国民革命与农民运动》一文中指出：“（）问题乃国民革命的中心问题。”",
        "option": [
            "阶级斗争",
            "联合",
            "农民",
            "领导权"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736711199490048",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "党的二十大的主题是：高举中国特色社会主义伟大旗帜，全面贯彻新时代中国特色社会主义思想，弘扬（），自信自强、守正创新，踔厉奋发、勇毅前行，为全面建设社会主义现代化国家、全面推进中华民族伟大复兴而团结奋斗。",
        "option": [
            "伟大建党精神",
            "伟大红船精神",
            "伟大长征精神",
            "伟大抗疫精神"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736710977191936",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "深刻认识党面临的精神懈怠危险、能力不足危险、脱离群众危险、（）的尖锐性和严峻性，坚持问题导向，保持战略定力，推动全面从严治党向纵深发展。",
        "option": [
            "消极腐败危险",
            "封闭僵化危险",
            "官僚主义危险",
            "腐化堕落危险"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736711086243840",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "1939年7月,刘少奇在延安马列学院的重要讲演,详细阐述了共产党员修养的内容和方法,第一次提出加强共产党员党性修养的必要性和重要意义。（）",
        "option": [
            "《关于党性问题的报告大纲》",
            "《我的修养要则》",
            "《论共产党员的修养》",
            "《目前任务和战略部署》"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736711224655873",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "2009年被评为“100位为新中国成立作出突出贡献的英雄模范人物”之一，因从事革命工作于1928年在汉口英勇就义，牺牲前写下“砍头不要紧，只要主义真”，体现视死如归、宁折不弯精神的湘籍革命家是（）。",
        "option": [
            "邓中夏",
            "蔡和森",
            "向警予",
            "夏明瀚"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736711233044482",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "标志着中国新民主主义革命伟大开端的是（）。",
        "option": [
            "新文化运动",
            "中国共产党成立",
            "国共第一次合作",
            "五四运动"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736711249821696",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中国式现代化，是（）领导的社会主义现代化，既有各国现代化的共同特征，更有基于自己国情的中国特色。",
        "option": [
            "党和国家",
            "党和政府",
            "中国共产党",
            "党和人民"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736711144964098",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "科学发展观的基本要求是（）。",
        "option": [
            "统筹兼顾",
            "以人为本",
            "全面协调可持续",
            "全面发展"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736710788448257",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "（）中国对香港恢复行使主权，中华人民共和国香港特别行政区正式成立。",
        "option": [
            "1997年7月1日",
            "1999年12月20日",
            "1993年1月1日",
            "1997年7月7日"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736710704562178",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "我国第一个五年计划的期限是（）。",
        "option": [
            "1949—1954年",
            "1953—1957年",
            "1952—1956年",
            "1954—1958年"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736710641647617",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "“一个中心、两个基本点”的关系是()",
        "option": [
            "经济建设是中心",
            "改革开放是动力",
            "四项基本原则是政治保证",
            "经济建设是目的"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1798736710712950785",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "1928年在莫斯科召开了中共第六次全国代表大会，以下属于本次大会缺点的是()。",
        "option": [
            "把民族资产阶级当成中国革命的“最危险的敌人之一”",
            "不顾当时敌强我弱的形势，把党的工作重心放在城市",
            "对中国革命的长期性和复杂性认识不足",
            "认为中国是半殖民地半封建社会"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1798736711212072961",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中共十九大报告指出，全党要更加自觉地增强()，既不走封闭僵化的老路，也不走改旗易帜的邪路，保持政治定力，坚持实干兴邦，始终坚持和发展中国特色社会主义。",
        "option": [
            "道路自信",
            "理论自信",
            "制度自信",
            "文化自信"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736711128186880",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中共十一届三中全会前，取得探索中国社会主义建设的重要成果有()。",
        "option": [
            "《论十大关系》的发表",
            "中共八大召开及其重要决策",
            "《关于正确处理人民内部矛盾的问题》的发表",
            "“大跃进”的发动"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1798736710683590657",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "抗日战争时期党领导的武装力量有()。",
        "option": [
            "八路军",
            "新四军",
            "山西青年抗敌决死队",
            "东江纵队"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736711291764737",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中共十一届三中全会以来，以邓小平为主要代表的中国共产党人初步回答的首要的基本理论问题是()。",
        "option": [
            "什么是社会主义",
            "建设什么样的党",
            "怎样建设社会主义",
            "怎样建设党"
        ],
        "answer": "AC",
        "id": "1798736710876528641",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "党在这个过渡时期的总路线和总任务，是要在一个相当长的时期内，逐步实现国家的社会主义工业化，并逐步实现国家对农业、____的社会主义改造。",
        "option": "",
        "answer": "对手工业和对资本主义工商业",
        "id": "1798736711623114753",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "“____”回答了社会主义的根本任务问题。",
        "option": "",
        "answer": "以经济建设为中心",
        "id": "1798736711656669185",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中国共产党的最早组织是在____建立的。",
        "option": "",
        "answer": "上海",
        "id": "1798736711576977409",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "第一届全国人民代表大会选举的人大常委会委员长是董必武。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736710612287489",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义政治文明区别于资本主义政治文明的本质特征是:坚持党的领导、人民当家作主和依法治国的有机统一。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736710809419777",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "农业合作化运动中，采取了依靠贫下中农、团结中农、限制富农的政策。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736710633259008",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十八届四中全会强调，社会主义法治最根本的保证是党的领导。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736711006552065",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "在党的八大上邓小平被选为党的总书记。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736710662619137",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "党的七大特别强调，党的群众路线是党的根本的政治路线和组织路线。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736711258210305",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "坚持马克思主义基本原理同中国具体实际相结合，是对待马克思主义唯一正确和科学的态度。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736710784253953",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十八届三中全会的主题是全面深化改革。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736711002357760",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "（）在中国早期马克思主义传播中起着重要作用，他于1919年在《新青年》发表《我的马克思主义观》，肯定马克思主义为“世界改造原动的学说”，对马克思主义作了比较全面系统介绍。",
        "option": [
            "陈独秀",
            "陈望道",
            "刘仁静",
            "李大钊"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736711174324225",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "正式把邓小平理论作为国家的指导思想写入宪法是在（）上。",
        "option": [
            "八届全国人大一次会议",
            "八届全国人大二次会议",
            "九届全国人大一次会议",
            "九届全国人大二次会议"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736710842974209",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "党的二十大报告指出，从现在起，中国共产党的中心任务就是团结带领全国各族人民全面建成社会主义现代化强国、实现第二个百年奋斗目标，（）中华民族伟大复兴。",
        "option": [
            "以中国式现代化全面推进",
            "实现社会主义现代化",
            "在全面建成小康社会的基础上实现",
            "分两步走实现"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736710947831810",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "历史正反两方面的经验表明，（）是我们取得成功的最大法宝。",
        "option": [
            "“两个结合”",
            "“两个大局”",
            "“两创”",
            "“三个务必”"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736711056883712",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "1924年5月，在苏联和中国共产党的帮助下，国民党陆军军官学校在广州黄埔创办黄埔军校，党代表是（）。",
        "option": [
            "孙中山",
            "蒋介石",
            "汪精卫",
            "廖仲恺"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736711186907138",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "1921年7月23日，中国共产党第一次全国代表大会在（）开幕。",
        "option": [
            "上海",
            "北京",
            "天津",
            "嘉兴"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736711182712832",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "伟大斗争，伟大工程，伟大事业，伟大梦想，紧密联系、相互贯通、相互作用，其中起决定性作用的是（）。",
        "option": [
            "具有许多新的历史特点的伟大斗争",
            "中国特色社会主义伟大事业",
            "党的建设新的伟大工程",
            "中华民族伟大复兴梦想"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736711090438145",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "江山就是人民，人民就是江山。中国共产党领导人民打江山、守江山，守的是（）。",
        "option": [
            "人民的梦",
            "人民的权",
            "人民的心",
            "人民的情"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736711044300801",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "在1927年八七会议上，毛泽东提出了（）的思想。",
        "option": [
            "党指挥枪",
            "农村包围城市",
            "创建农村革命根据地",
            "枪杆子里出政权"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736711333707778",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中国共产党的三大历史任务是()。",
        "option": [
            "推进现代化建设",
            "完成祖国统一",
            "维护世界和平与促进共同发展",
            "推动世界共同富裕"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1798736711132381184",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "“两个大局”具体是指（）（）。",
        "option": [
            "世界百年未有之大变局",
            "中华民族伟大复兴战略全局",
            "世界大格局",
            "大变局"
        ],
        "answer": "AB",
        "id": "1798736710926860288",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "党的二十大指出：十年来，我们经历了对党和人民事业具有重大现实意义和深远历史意义的三件大事：一是（）；二是（）；三是（）。",
        "option": [
            "迎来中国共产党成立一百周年",
            "中国特色社会主义进入新时代",
            "迎来改革开放40周年",
            "完成脱贫攻坚、全面建成小康社会的历史任务，实现第一个百年奋斗目标"
        ],
        "answer": "ABD",
        "id": "1798736710985580546",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中国特色社会主义进入新时代，意味着()。",
        "option": [
            "近代以来久经磨难的中华民族迎来了从站起来、富起来到强起来的伟大飞跃，迎来了实现中华民族伟大复兴的光明前景",
            "科学社会主义在二十一世纪的中国焕发出强大生机活力，在世界上高高举起了中国特色社会主义伟大旗帜",
            "中国特色社会主义道路、理论、制度、文化不断发展，拓展了发展中国家走向现代化的途径，给世界上那些既希望加快发展又希望保持自身独立性的国家和民族提供了全新选择，为解决人类问题贡献了中国智慧和中国方案",
            "我国社会生产能力在各方面已进入世界前列"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1798736711153352704",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "抗日战争胜利的历史意义是()。",
        "option": [
            "结束了中国半殖民地的历史",
            "是中国人民自近代以来第一次取得的反帝斗争的完全胜利",
            "为民主革命在全国的胜利奠定了基础",
            "为世界反法西斯战争的胜利作出了巨大贡献"
        ],
        "answer": "BCD",
        "id": "1798736711287570433",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中国共产党第十三次全国代表大会的重要贡献是()",
        "option": [
            "分析了当前中国的国情，提出了社会主义初级阶段的理论",
            "制定了社会主义初级阶段党的基本路线",
            "提出了社会主义初级阶段经济发展的战略部署",
            "制定了一部有中国特色的中华人民共和国宪法"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1798736710884917248",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "我们党团结带领人民完成社会主义革命，确立社会主义基本制度，推进社会主义建设，完成了中华民族有史以来最为广泛而深刻的社会变革，为当代中国一切发展进步奠定了()和()。",
        "option": [
            "根本政治前提",
            "根本经济前提",
            "制度基础",
            "物质基础"
        ],
        "answer": "AC",
        "id": "1798736711098826752",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "用____的方法改造资本主义工商业。",
        "option": "",
        "answer": "和平赎买",
        "id": "1798736711627309057",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "毛泽东思想的活的灵魂，是贯串于上述各个组成部分的立场、观点和方法，它们有三个基本方面，即____、____、____。",
        "option": "",
        "answer": "实事求是，群众路线，独立自主",
        "id": "1798736711589560321",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "农业社会主义改造大体上经历了互助组、____和____三个发展阶段。",
        "option": "",
        "answer": "初级社，高级社",
        "id": "1798736711627309056",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "毛泽东思想是____的第一个重大理论成果。",
        "option": "",
        "answer": "马克思主义中国化时代化",
        "id": "1798736711602143232",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "2017年，党的十九大把____确立为党必须长期坚持的指导思想并庄严地写入党章，实现了党的指导思想的与时俱进。",
        "option": "",
        "answer": "习近平新时代中国特色社会主义思想",
        "id": "1798736711723778048",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "标志着我党胜利地完成了指导思想上的拨乱反正是中共十一届六中全会通过的《关于建国以来党的若干历史问题的决议》。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736710759088128",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "十一届三中全会后农村实行家庭联产承包责任制与农业合作化以前的小私有经济相同。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736710813614080",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中国共产党人的初心和使命，就是为中国人民谋幸福，为中华民族谋复兴。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736711136575490",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "进入新时代，我国社会主要矛盾发生了变化，但没有改变我们对我国社会主义所处历史阶段的判断，我国仍处于并将长期处于社会主义初级阶段的基本国情没有变。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736711052689408",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "教育、科技、人才不是全面建设社会主义现代化国家的基础性、战略性支撑。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736711048495104",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "1937年8月22日至25日，中共中央召开著名的洛川会议，通过了（），提出了全面抗战路线。",
        "option": [
            "《抗日救国十大纲领》",
            "《中共中央为公布国共合作宣言》",
            "《抗日救国告全体同胞书》",
            "《中国共产党在抗日时期的任务》"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736711220461569",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "在中共八大发言中，陈云提出了（）的重要意见，受到重视，为大会决议所采纳，这是探索我国经济体制改革的尝试。",
        "option": [
            "既反保守，又反冒进",
            "给地方和企业适当下放权力",
            "加强宏观调控，保持综合平衡",
            "“三个主体，三个补充\""
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736710671007744",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "就我国来说，（）是解决社会主要矛盾的根本途径。",
        "option": [
            "发展生产力",
            "正确处理人民内部矛盾",
            "发展社会主义市场经济",
            "改革开放"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736710788448256",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中国特色社会主义道路、理论、制度、文化不断发展，拓展了发展中国家走向现代化的途径，给世界上那些既希望加快发展又希望保持自身独立性的国家和民族提供了全新选择，为解决人类问题贡献了中国智慧和（）。",
        "option": [
            "中国方案",
            "中国模式",
            "中国思想",
            "中国观点"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736711149158400",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中共十二届三中全会通过的《关于经济体制改革的决定》明确指出要加快以（）为重点的整个经济体制改革的步伐。",
        "option": [
            "农村",
            "国有企业",
            "城市",
            "沿海地区"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736710847168513",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "下列对中共七届二中全会的表述，正确的是（）。①1949年在延安召开②规定了革命胜利后党在政治、经济、外交方面的基本政策③毛泽东告诫全党要保持艰苦奋斗的作风④这次大会为争取抗日战争的胜利和新民主主义革命在全国的胜利做了重要准备",
        "option": [
            "②③",
            "①③④",
            "①④",
            "①②④"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736711321124865",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "新民主主义革命胜利的根本原因是（）。",
        "option": [
            "中国共产党的正确领导",
            "国民政府反动统治的腐朽",
            "战略战术正确",
            "拥有一支人民军队并开展武装斗争"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736710650036224",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "（）是中华民族永续发展的千年大计。",
        "option": [
            "民主法制建设",
            "全面建成小康社会",
            "增进民生福祉",
            "建设生态文明"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736710918471680",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中共八大坚持了1956年5月党中央提出的()，即()的经济建设方针。",
        "option": [
            "既反保守又反冒进",
            "在综合平衡中稳步前进",
            "层层抬高计划指标",
            "利用国际缓和形势加快建设步伐"
        ],
        "answer": "AB",
        "id": "1798736710679396352",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "我们党深刻认识到，实现中华民族伟大复兴，必须推翻压在中国人民头上的帝国主义、封建主义、官僚资本主义三座大山，实现()。",
        "option": [
            "民族独立",
            "人民解放",
            "国家统一",
            "社会稳定"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736711094632450",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中共十六届三中全会明确提出的科学发展观，是指()。",
        "option": [
            "树立全面的发展观",
            "坚持以人为本，促进经济社会和人的全面发展",
            "树立协调的发展观",
            "树立可持续的发展观"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736710855557120",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "从1949年10月中华人民共和国成立到1956年基本完成社会主义改造，我国相继实现了()，()的两个历史性转变。",
        "option": [
            "从半殖民地半封建社会到民族独立、人民当家作主的新社会",
            "从资本主义社会到民族独立、人民当家作主的新社会",
            "从新民主主义到社会主义",
            "从旧民主主义到新民主主义"
        ],
        "answer": "AC",
        "id": "1798736710603898880",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中共十九大报告明确全面深化改革总目标是()。",
        "option": [
            "发挥市场在资源配置中的决定性作用",
            "全面建成小康社",
            "完善和发展中国特色社会主义制度",
            "推进国家治理体系和治理能力现代化"
        ],
        "answer": "CD",
        "id": "1798736711123992577",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "____是社会主义的生命，是我们党始终高扬的光辉旗帜。",
        "option": "",
        "answer": "人民民主",
        "id": "1798736711711195137",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "坚持和发展马克思主义，必须同____相结合、同____相结合。",
        "option": "",
        "answer": "中国具体实际，中华优秀传统文化",
        "id": "1798736711736360962",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "____是中国特色社会主义事业的领导核心。",
        "option": "",
        "answer": "中国共产党",
        "id": "1798736711665057792",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "遵循自愿互利、____和国家帮助的原则，以互助合作的优越性吸引农民走互助合作道路。",
        "option": "",
        "answer": "典型示范",
        "id": "1798736711623114754",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "____标志着党探索中国社会主义建设道路的良好开端。",
        "option": "",
        "answer": "《论十大关系》",
        "id": "1798736711631503360",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十八届四中全会提出，法律的生命力和法律的权威在于实施。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736711010746369",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "抗日战争时期的统一战线，其政治基础是共同抗日。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736711295959040",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "我国目前农业生产的主要经营方式是集约化经营。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736710826196992",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "（）是中国共产党首次独立领导并取得胜利的工人运动。",
        "option": [
            "湖南第一纱厂工人罢工",
            "水口山工人大罢工",
            "长沙泥木工人大罢工",
            "安源路矿工人大罢工"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736711170129920",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "（）是党永葆生机活力、走好新的赶考之路的必由之路。",
        "option": [
            "全面从严治党",
            "坚持党的全面领导",
            "团结奋斗",
            "中国特色社会主义"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736710901694466",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十九大提出实施乡村振兴战略，是以习近平同志为核心的党中央着眼于党和国家事业全局，深刻把握现代化建设和城乡关系变化特征，顺应亿万农民对美好生活的向往，对“三农“工作作出的重大战略决策，是新时代做好”三农”工作的总抓手。实施乡村振兴战略的根本目的是（）。",
        "option": [
            "确保国家粮食安全",
            "建立新型的土地承包关系",
            "转移农村富余劳动力",
            "推进农业农村现代化"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736711023329280",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "我国社会主义改造提前完成，开始进入社会主义初级阶段的时间是（）。",
        "option": [
            "1956年春",
            "1956年夏",
            "1956年秋",
            "1956年底"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736710645841920",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "党领导人民治理国家的基本方略是（）。",
        "option": [
            "依法治国",
            "坚持改革开放",
            "以经济建设为中心",
            "坚持社会主义民主"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736710767476736",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "新中国在20世纪50年代的主要外交活动有()。",
        "option": [
            "提出和平共处五项原则",
            "参加日内瓦国际会议",
            "参加万隆会议",
            "提出三个世界的理论"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1798736710658424834",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "毛泽东强调，____是社会主义国家政治生活的主题。",
        "option": "",
        "answer": "关于正确处理人民内部矛盾的问题",
        "id": "1798736711631503362",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "“____”回答了社会主义的发展动力和外部条件问题。",
        "option": "",
        "answer": "坚持改革开放",
        "id": "1798736711660863489",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "____是第一生产力，是先进生产力的集中体现和主要标志。",
        "option": "",
        "answer": "科学技术",
        "id": "1798736711686029313",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十八大以来，中国特色社会主义进入____，这是我国发展新的历史方位。",
        "option": "",
        "answer": "新时代",
        "id": "1798736711719583746",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中共十七大报告指出，科学发展、社会和谐是发展中国特色社会主义的基本要求。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736710859751425",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "坚持科学发展观，就不能强调以经济建设为中心，强调以经济建设为中心，就很难坚持科学发展，很难做到科学、全面、可持续发展。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736710784253952",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "1922年7月16日至23日，中国共产党第二次全国代表大会在广州举行。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736711396622338",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "1925年12月，毛泽东发表（），用马克思主义的阶级分析方法，全面分析了中国社会各阶级，指出了谁是中国革命的敌人、谁是中国革命的朋友。",
        "option": [
            "《湖南农民运动考察报告》",
            "《星星之火，可以燎原》",
            "《中国的红色政权为什么能够存在》",
            "《中国社会各阶级的分析》"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736711191101440",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "1928年6月，中国共产党在共产国际的帮助下在（）举行第六次全国代表大会。",
        "option": [
            "香港",
            "莫斯科",
            "上海",
            "柏林"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736711212072960",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "（）是中国特色社会主义的本质要求和重要保障。",
        "option": [
            "全面依法治国",
            "全面从严治党",
            "全面发展经济",
            "全面可持续发展"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736710914277377",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "党的二十大提出：从现在起，中国共产党的中心任务就是团结带领全国各族人民全面建成社会主义现代化强国、实现第二个百年奋斗目标，以（）全面推进中华民族伟大复兴。",
        "option": [
            "现代化中国式",
            "中国主义现代化",
            "中国式现代化",
            "现代主义中国化"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736710977191938",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "1922年7月16日至23日，中共（）召开。",
        "option": [
            "二大",
            "一大",
            "三大",
            "四大"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736711186907136",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "实事求是，是马克思主义的根本观点，是中国共产党人认识世界、改造世界的根本要求，是我们党的基本（）、（）、（）。",
        "option": [
            "思想方法",
            "认识方法",
            "工作方法",
            "领导方法"
        ],
        "answer": "ACD",
        "id": "1798736710561955841",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中国特色社会主义进入新时代，这个新时代是()。",
        "option": [
            "承前启后、继往开来、在新的历史条件下继续夺取中国特色社会主义伟大胜利的时代",
            "决胜全面建成小康社会、进而全面建设社会主义现代化强国的时代",
            "全国各族人民团结奋斗、不断创造美好生活、逐步实现全体人民共同富裕的时代",
            "全体中华儿女勠力同心、奋力实现中华民族伟大复兴中国梦的时代"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736711157547008",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "全党要更加自觉地增强()，既不走封闭僵化的老路，也不走改旗易帜的邪路，保持政治定力，坚持实干兴邦，始终坚持和发展中国特色社会主义。",
        "option": [
            "道路自信",
            "理论自信",
            "制度自信",
            "文化自信"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736711061078017",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "毛泽东指出，新民主主义革命的对象是()。",
        "option": [
            "民族资产阶级",
            "帝国主义",
            "买办资产阶级",
            "封建主义"
        ],
        "answer": "BD",
        "id": "1798736711304347649",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "____的成功，标志着第一次国共合作正式形成。",
        "option": "",
        "answer": "国民党一大",
        "id": "1798736711593754625",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "实践证明，____是当代中国的鲜明标志和活力源泉，是决定中国命运的关键一招，也是实现中华民族伟大复兴的关键一招。",
        "option": "",
        "answer": "改革开放",
        "id": "1798736711677640706",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "____是共产党人精神上的“钙”，共产党人如果没有理想信念，精神上就会“缺钙”，就会得“软骨病”",
        "option": "",
        "answer": "理想信念",
        "id": "1798736711732166656",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "____是我国改革开放和社会主义现代化建设的总设计师。",
        "option": "",
        "answer": "邓小平",
        "id": "1798736711681835008",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "半殖民地半封建的社会性质决定了中国共产党领导的革命包括民主主义革命和社会主义革命两个阶段，这是两个性质相同的革命过程。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736710599704576",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "“枪杆子里面出政权”是毛泽东在遵义会议上第一次提出的。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736711174324226",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中共十七大指出，国家发展战略的核心、提高综合国力的关键是提高自主创新能力，建设创新型国家。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736710868140032",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "必须认识到，我国社会主要矛盾的变化，没有改变我们对我国社会主义所处历史阶段的判断，我国仍处于并将长期处于()的基本国情没有变，我国是世界最大发展中国家的国际地位没有变。",
        "option": [
            "社会主义阶段",
            "社会主义初级阶段",
            "社会主义中级阶段",
            "社会主义高级阶段"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736710939443201",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "党的二十大报告指出，中国坚持在和平共处五项原则基础上同各国发展友好合作，推动构建新型国际关系，深化拓展平等、开放、合作的全球伙伴关系，致力于扩大同各国利益的汇合点。促进大国协调和良性互动，推动构建（）的大国关系格局。",
        "option": [
            "和平共处",
            "总体稳定",
            "均衡发展",
            "以上都是"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736710972997634",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "全党同志一定要永远与人民同呼吸、共命运、心连心，永远把（）作为奋斗目标，以永不懈怠的精神状态和一往无前的奋斗姿态，继续朝着实现中华民族伟大复兴的宏伟目标奋勇前进。",
        "option": [
            "实现共产主义",
            "建设社会主义现代化强国",
            "人民对美好生活的向往",
            "实现共同富裕"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736711061078016",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "党的二十大报告指出，以（）为主线，加强和改进党的民族工作。",
        "option": [
            "各民族一家亲",
            "铸牢中华民族共同体意识",
            "民族团结",
            "各民族共同发展"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736710972997632",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "确立党对军队的绝对领导的历史大事件是（）。",
        "option": [
            "八七会议",
            "三湾改编",
            "文家市决策",
            "井冈山会师"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736711312736256",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中国化时代化马克思主义的“根脉”是什么？",
        "option": [
            "马克思主义",
            "全人类共同价值",
            "中华优秀传统文化",
            "社会主义核心价值观"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736711140769792",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "1954年9月，第一届全国人民代表大会第一次会议召开，标志着（）在我国的建立。",
        "option": [
            "人民代表大会制度",
            "社会主义制度",
            "人民民主专政",
            "人民政府"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736710578733057",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中国共产党七届二中全会提出的“两个务必”的具体内容是()。",
        "option": [
            "务必继续保持谦虚谨慎、不骄不躁的作风",
            "务必继续保持以人民为中心的作风",
            "务必继续保持艰苦奋斗的作风",
            "务必继续保持全心全意为人民服务的作风"
        ],
        "answer": "AC",
        "id": "1798736711371456513",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "“不忘初心，牢记使命”主题教育的总要求是什么()",
        "option": [
            "守初心",
            "担使命",
            "找差距",
            "抓落实"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736710922665984",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中国共产党在过渡时期的总路线和总任务是()。",
        "option": [
            "实现对资本主义工商业的社会主义改造",
            "实现对农业的社会主义改造",
            "实现对手工业的社会主义改造",
            "逐步实现国家的社会主义工业化"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736710691979264",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中共中央政治局关于改进工作作风、密切联系群众的“八项规定”内容主要包括：要改进调查研究，注重实效;();要精简文件简报，能不发的尽量不发;();要改进警卫工作，走进群众;要改进新闻报道，突出基层;();()。",
        "option": [
            "要精简会议活动，少讲空话",
            "要规范出访活动，压缩随行",
            "要严格文稿发表，少出著作",
            "要厉行勤俭节约，廉洁从政"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736711128186882",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "邓小平明确指出“应当把____问题提到全人类的高度来认识、要从这个高度去观察问题和解决问题”",
        "option": "",
        "answer": "发展",
        "id": "1798736711644086272",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "党的____是党的全部工作和战斗力的基础。",
        "option": "",
        "answer": "基层组织",
        "id": "1798736711698612224",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十八届五中全会提出，要实现“十三五”时期发展目标，必须把发展基点放在创新上。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736711014940672",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中国特色社会主义最本质的特征是中国共产党领导，中国特色社会主义制度的最大优势是中国共产党领导。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736711157547009",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "党的二十大提出：要坚守中华文化立场，提炼展示中华文明的精神标识和文化精髓，加快构建中国话语和中国叙事体系，讲好中国故事、传播好中国声音，展现可信、可爱、可敬的中国形象。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736710981386241",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中国共产党解决我国民族问题的基本政策是（）。",
        "option": [
            "民族自治",
            "民族区域自治",
            "民族平等",
            "民族团结"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736710687784960",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "党的二十大报告指出，实践告诉我们，中国共产党为什么能，中国特色社会主义为什么好，归根到底是（）行，是中国化时代化的（）行。",
        "option": [
            "中国共产党",
            "马克思主义",
            "社会主义",
            "毛泽东思想"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736710964609025",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中共第一次独立自主地运用马克思主义原理解决自己的路线、方针、政策的会议是（）。",
        "option": [
            "中共一大",
            "遵义会议",
            "中共八大",
            "中共十一届三中全会"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736711346290688",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "1979年4月5日至28日,中共中央召开工作会议，主要讨论经济调整问题。会议通过了中央提出的调整国民经济的八字方针，即（）。",
        "option": [
            "调整、巩固、充实、提高",
            "调整、改革、充实、提高",
            "调整、改革、整顿、提高",
            "调整、改革、整顿、发展"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736710725533696",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中国特色社会主义文化“三个面向”是指什么()",
        "option": [
            "面向现代化",
            "面向世界",
            "面向未来",
            "面向国际"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1798736710884917249",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "近代中国社会主要矛盾是（）、（）。",
        "option": [
            "帝国主义和中华民族的矛盾",
            "帝国主义和封建主义的矛盾",
            "帝国主义和人民大众的矛盾",
            "封建主义和人民大众的矛盾"
        ],
        "answer": "AD",
        "id": "1798736711388233729",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "党的七届二中全会提出了使中国“稳步地由农业国转变为工业国，____即“两个转变”同时并举的思想。",
        "option": "",
        "answer": "由新民主主义国家转变为社会主义国家",
        "id": "1798736711618920449",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "坚持科学发展，必须加快转变____。",
        "option": "",
        "answer": "经济发展方式",
        "id": "1798736711702806528",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中国人民政治协商会议第一次全体会议决定，以《义勇军进行曲》为代国歌。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736710691979265",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义制度的发展和完善是一个长期的历史过程。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736711082049537",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "从根本理论上否定了“两个凡是”的错误、揭开了真理标准讨论序幕的是1978年5月11日《光明日报》发表的题为“实践检验真理一马克思主义的一条基本原则”。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736710763282432",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "为了实现党的十八大确定的奋斗目标，2013年中共中央部署并在全党开展了党的群众路线教育实践活动。这次活动的主要内容是（）。",
        "option": [
            "保持共产党员先进性",
            "讲学习、讲政治、讲正气",
            "建设学习型党组织",
            "为民、务实、清廉"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736711094632448",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "如期实现建军一百年奋斗目标，加快把人民军队建成世界一流军队，是全面建设社会主义现代化国家的（）。",
        "option": [
            "战略要求",
            "重要基础",
            "应有之义",
            "关键举措"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736711077855232",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "抗日战争时期，毛泽东在《（共产党人〉发刊词》中首次指出中国共产党在中国革命中战胜敌人的三个法宝是（）。",
        "option": [
            "实事求是，理论联系实际，批评与自我批评",
            "群众路线，调查研究，团结一致",
            "自力更生，艰苦奋斗，全心全意为人民服务",
            "统一战线，武装斗争，党的建设"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736711291764736",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "（）是中华民族永续发展的千年大计。",
        "option": [
            "民主法制建设",
            "全面建成小康社会",
            "增进民生福祉",
            "建设生态文明"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736711170129921",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "党的二十大指出：中国式现代化是（），是（），是（），是（），是（）。",
        "option": [
            "人口规模巨大的现代化",
            "全体人民共同富裕的现代化",
            "物质文明和精神文明相协调的现代化",
            "人与自然和谐共生的现代化",
            "走和平发展道路的现代化"
        ],
        "answer": "ABCDE",
        "id": "1798736710989774848",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中国共产党在中国新民主主义革命中战胜敌人的三大法宝是()。",
        "option": [
            "群众路线",
            "统一战线",
            "武装斗争",
            "党的建设"
        ],
        "answer": "BCD",
        "id": "1798736711375650817",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "____是经济社会发展中最活跃、最具革命性的因素，是先进生产力的集中体现和主要标志。",
        "option": "",
        "answer": "科学技术",
        "id": "1798736711702806529",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "1964年底，周恩来在三届全国人大一次会议上所作的政府工作报告中正式宣布，“把我国建设成为一个具有____、____、____的社会主义强国”。",
        "option": "",
        "answer": "现代农业，现代工业，现代国防和现代科学技术",
        "id": "1798736711639891968",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "____、____，是邓小平理论的精髓。",
        "option": "",
        "answer": "解放思想，实事求是",
        "id": "1798736711656669184",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "____是中国有史以来最伟大的事件，也是二十世纪世界最伟大的事件之一。",
        "option": "",
        "answer": "新中国成立",
        "id": "1798736711614726145",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中国特色社会主义的总任务是实现社会主义现代化和中华民族伟大复兴。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736711149158401",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "新民主主义革命胜利的三大法宝:统一战线、武装斗争、群众路线。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736711329513472",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "针对执政党的特点，毛泽东始终把坚持实事求是和密切联系群众作为党风建设的重点。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736710675202048",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "在（）时期，毛泽东、朱德把红军的作战经验概括为“敌进我退，敌驻我扰，敌疲我打，敌退我追”的十六字诀。",
        "option": [
            "红军三次反“围剿”",
            "红军第四次反“围剿”",
            "长征",
            "井冈山斗争"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736711333707777",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "1953年，党先后作出关于农业生产互助合作的决议和关于发展农业生产合作社的决议。两个决议要求按照积极发展、稳步前进的方针和（）的原则，采取典型示范和逐步推广的方法，把农业互助合作当作一件大事去做。",
        "option": [
            "集体所有",
            "自愿互利",
            "统一经营",
            "民主讨论"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736710574538753",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "严明党的纪律，强化党内监督，发展积极健康的党内政治文化，全面净化党内（）。",
        "option": [
            "政治文明",
            "政治生活",
            "政治生态",
            "政治环境"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736711111409665",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "解放战争时期，战略决战的第一次战役是（）。",
        "option": [
            "淮海战役",
            "平津战役",
            "辽沈战役",
            "解放济南"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736711279181825",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "1943年，毛泽东应彭真之请为中共中央党校题写的校训是（）。",
        "option": [
            "为人民服务",
            "好好学习，天天向上",
            "实事求是",
            "理论联系实际"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736711228850176",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "第一个五年计划开始实施的年份是（）。",
        "option": [
            "1949年",
            "1951年",
            "1953年",
            "1955年"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736710608093185",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "1964年10月16日，我国成功地爆炸了第一颗（），有力地打破了超级大国的核垄断和核讹诈，提高了我国的国际地位。",
        "option": [
            "中子弹",
            "导弹",
            "原子弹",
            "氢弹"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736710591315969",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "新中国成立以来，“三农”问题始终是关系党和人民事业发展的全局性和根本性问题。“三农”问题的基本含义是（）。",
        "option": [
            "农村联产承包责任制问题、农业投入问题、农产品加工问题",
            "农产品问题、农民工问题、农村基层组织问题",
            "农村问题、农民问题、农业问题",
            "农村医疗、农村住房、农村教育"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736710834585601",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "红军长征开始于()，结束于()。",
        "option": [
            "1933年10月",
            "1934年10月",
            "1935年10月",
            "1936年10月"
        ],
        "answer": "BD",
        "id": "1798736711274987521",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "全党要坚定执行党的政治路线，严格遵守政治纪律和政治规矩，在()上同党中央保持高度一致。",
        "option": [
            "政治立场",
            "政治方向",
            "政治原则",
            "政治道路"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736711061078018",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "1927年，中国共产党领导的“三大起义”是()。",
        "option": [
            "南昌起义",
            "秋收起义",
            "平江起义",
            "广州起义"
        ],
        "answer": "ABD",
        "id": "1798736711199490050",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "1992年春，邓小平先后视察武昌、深圳等地，发表了著名的南方谈话，南方谈话中提出的“三个有利于”的内容是我们各项工作都要把()作为总的出发点和检验标准。",
        "option": [
            "有利于发展社会主义社会的生产力",
            "有利于增强社会主义国家的综合国力",
            "有利于工农业发展",
            "有利于提高人民的生活水平"
        ],
        "answer": "ABD",
        "id": "1798736710738116608",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "____是中国革命的首要对象。",
        "option": "",
        "answer": "帝国主义",
        "id": "1798736711606337537",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "新中国成立后制定的第一部基本法律是（）。",
        "option": [
            "《中华人民共和国民族区域自治实施纲要》",
            "《中华人民共和国婚姻法》",
            "《中华人民共和国土地改革法》",
            "《中华人民共和国工会法》"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736710654230529",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "1980年5月16日，中共中央、国务院作出《关于广东、福建两省会议纪要》，决定在（）各划出一定范围的区域试办经济特区。",
        "option": [
            "深圳、珠海、汕头、福州",
            "深圳、珠海、海南、厦门",
            "深圳、珠海、汕头、厦门",
            "深圳、东莞、厦门、海南"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736710725533697",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "坚持和加强党的全面领导，坚持党要管党、全面从严治党，以加强党的长期执政能力建设、先进性和纯洁性建设为主线，以党的（）为统领。",
        "option": [
            "组织建设",
            "政治建设",
            "思想建设",
            "作风建设"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736710553567232",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "“任何一个民族、一个国家都要学习别的民族、别的国家的长处，学习人家的先进科学技术。”邓小平的这一席话主要强调了（）。",
        "option": [
            "实现民族伟大复兴的重要性",
            "实行对外开放的重要性",
            "赶超先进国家的重要性",
            "进行国有企业改革的重要性"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736710708756481",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "党的二十大报告的完整题目是高举中国特色社会主义伟大旗帜，（）而团结奋斗。",
        "option": [
            "为决胜全面建成小康社会",
            "为夺取新时代中国特色社会主义伟大胜利",
            "为全面建设社会主义现代化国家",
            "为全面建成社会主义现代化强国"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736710947831809",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "党的二十大报告指出，十年来，我们确立和坚持（）在意识形态领域指导?地位的根本制度，社会主义核心价值观广泛传播，中华优秀传统文化得到创造性转化、创新性发展，文化事业日益繁荣，网络生态持续向好，意识形态领域形势?发生全局性、根本性转变。",
        "option": [
            "社会主义",
            "共产主义",
            "列宁主义",
            "马克思主义"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736710956220418",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "“两个基本点”分别是什么",
        "option": [
            "坚持四项基本原则",
            "坚持改革开放",
            "坚持以经济建设为中心",
            "坚持独立自主"
        ],
        "answer": "AB",
        "id": "1798736710893305856",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "“____”回答了解放和发展生产力的政治保证问题。",
        "option": "",
        "answer": "坚持四项基本原则",
        "id": "1798736711656669186",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "构建社会主义和谐社会的重点是解决社会矛盾。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736710780059649",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "1956年9月，党的八大召开，标志着党对中国社会主义建设道路的探索的开始。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736710591315968",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中国共产党并不是一开始就把社会主义和共产主义规定为自己的奋斗目标，而是有一个发展的过程。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736711363067904",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "新时期党的基本路线的思想开始形成于（）。",
        "option": [
            "中共八大",
            "中共十二大",
            "中共十一届三中全会",
            "中共十三大"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736710834585600",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "为了驳斥“亡国论”和“速胜论”的错误观点，系统阐述党的抗日持久战方针，毛泽东于1938年5月写了（）这篇重要文章。",
        "option": [
            "《论持久战》",
            "《论联合政府》",
            "《中国革命和中国共产党》",
            "《目前抗日统一战线中的策略问题》"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736711316930561",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "1992年10月，中共十四大明确提出，我国经济体制改革目标是建立（）。",
        "option": [
            "社会主义市场经济体制",
            "社会主义计划与市场经济体制",
            "社会主义商品经济体制",
            "社会主义贸易经济体制"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736710733922305",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "（），为了抗美援朝、保家卫国，中共中央命令中国人民志愿军出兵朝鲜作战，并任命彭德怀为志愿军司令员兼政治委员。",
        "option": [
            "1950年10月",
            "1951年10月",
            "1952年10月",
            "1953年10月"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736710566150144",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中国梦的基本内涵是实现（）。",
        "option": [
            "国家富强、民族振兴、人民幸福",
            "国家强大、民族振兴",
            "经济发展、社会和谐",
            "民族复兴"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736711144964097",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中国化时代化马克思主义的“魂脉”是什么？",
        "option": [
            "马克思主义",
            "全人类共同价值",
            "中华优秀传统文化",
            "社会主义核心价值观"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736711140769793",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "称邓小平理论是马克思主义，是指()。",
        "option": [
            "它所依据和坚持和世界观和方法论是马克思主义",
            "它是中国传统文化的继承",
            "它遵循的是马克思主义的基本理论和基本原则",
            "它与马列主义和毛泽东思想是一脉相承的"
        ],
        "answer": "ACD",
        "id": "1798736710759088129",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "习近平新时代中国特色社会主义思想()。",
        "option": [
            "是对马克思列宁主义、毛泽东思想、邓小平理论、“三个代表”重要思想、科学发展观的继承和发展",
            "是马克思主义中国化时代化的最新成果",
            "习近平同志是主要创立者",
            "是二十一世纪马克思主义"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736711103021056",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中共十八大报告中提出，加强()，让人民监督权力，让权力在阳光下运行。",
        "option": [
            "党内监督",
            "民主监督",
            "法律监督",
            "舆论监督"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736711119798273",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "1978年12月召开的党的十一届三中全会，作出实行____的重大决策。",
        "option": "",
        "answer": "改革开放",
        "id": "1798736711648280577",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "____、敢于胜利，是党和人民不可战胜的强大精神力量。",
        "option": "",
        "answer": "敢于斗争",
        "id": "1798736711732166657",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "____是科学发展观的第一要义。",
        "option": "",
        "answer": "推动经济社会发展",
        "id": "1798736711698612225",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中共十一届三中全会的中心议题是讨论把全党工作的重点转移到社会主义现代化建设上来。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736710872334337",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "“十四五”时期经济社会发展的主题是推动高质量发展。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736710931054592",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义三大改造是指新中国成立初期，中国共产党在全国范围内组织的对于农业、手工业和资本主义工商业进行的社会主义改造。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736710637453313",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "在中共十一届三中全会前夕召开的中央工作会议上，邓小平作了（）的讲话，这实际上成为党的十一届三中全会的主题报告。",
        "option": [
            "《解放思想，实事求是，团结一致向前看》",
            "《高举毛泽东思想旗帜，坚持实事求是的原则》",
            "《坚持党的路线，改进工作方法》",
            "《反对教条主义，坚持和发展马克思主义》"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736710671007745",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "坚持反腐败无禁区、全覆盖、零容忍，坚定不移“打虎”“拍蝇”“猎狐”,（）的目标初步实现，（）的笼子越扎越牢，（）的堤坝正在构筑，反腐败斗争压倒性态势已经形成并巩固发展。",
        "option": [
            "不敢腐不能腐不想腐",
            "不能腐不敢腐不想腐",
            "不想腐不敢腐不能腐",
            "不敢腐不想腐不能腐"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736711040106496",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "1996年4月，中国和俄罗斯、哈萨克斯坦、吉尔吉斯斯坦、塔吉克斯坦共和国在上海共同签署协定，建立了（）组织。",
        "option": [
            "中亚经济合作",
            "上海文化交流",
            "中亚科技合作",
            "上海合作"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736710742310913",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "党的二十大报告指出，我们要坚持（）在意识形态领域指导地位的根本制度。",
        "option": [
            "中国特色社会主义",
            "马克思主义",
            "毛泽东思想",
            "马列主义"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736710968803328",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "新中国成立之初，被毛泽东高度评价这个胜利”不亚于淮海战役”的胜利的是（）。",
        "option": [
            "解放海南岛",
            "新解放区进行土地改革",
            "稳定物价和统一财经",
            "镇压反革命"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736710658424833",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "2018年12月18日，习近平在庆祝改革开放四十周年大会上指出，（）是五四运动以来我国发生的三大历史性事件，是近代以来实现中华民族伟大复兴的三大里程碑。",
        "option": [
            "建立中国共产党",
            "成立中华人民共和国",
            "推进改革开放和中国特色社会主义事业",
            "完成祖国统一"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1798736710754893824",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义民主政治的本质和核心是____。",
        "option": "",
        "answer": "人民当家作主",
        "id": "1798736711711195138",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "____是科学发展观的根本方法。",
        "option": "",
        "answer": "统筹兼顾",
        "id": "1798736711707000833",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "过渡时期社会主义建设总路线的主体是实现国家的工业化。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736710620676096",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "革命的根本问题是（）问题。",
        "option": [
            "政权",
            "政策",
            "战略",
            "领导"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736711388233730",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "党的二十大报告指出，十年来，我们深入推进全面从严治党，坚持打铁还须自身硬，提出和落实新时代党的建设总要求，以党的（）统领党的建设各项工作。",
        "option": [
            "经济建设",
            "文化建设",
            "组织建设",
            "政治建设"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736710960414721",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "2019年4月30日，习近平在纪念五四运动一百周年大会上指出，，是中国旧民主主义革命走向新民主主义革命的转折点，在近代以来中华民族追求民族独立和发展进步的历史进程中具有里程碑意义。（）",
        "option": [
            "五卅运动",
            "中国共产党的成立",
            "五四运动",
            "国民革命"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736711237238784",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "党执政后面临的“四大危险”是什么()",
        "option": [
            "精神懈怠危险",
            "能力不足危险",
            "脱离群众危险",
            "消极腐败危险"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736711262404609",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "（）、（），是邓小平理论的精髓。",
        "option": [
            "解放思想",
            "与时俱进",
            "实事求是",
            "求真务实"
        ],
        "answer": "AC",
        "id": "1798736710889111552",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "党政军民学，东西南北中，党是领导一切的。必须增强()，自觉维护党中央权威和集中统一领导，自觉在思想上政治上行动上同党中央保持高度一致。",
        "option": [
            "政治意识",
            "大局意识",
            "核心意识",
            "看齐意识"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736711031717888",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "1978年12月召开的党的十一届三中全会，重新确立了____的思想路线。",
        "option": "",
        "answer": "实事求是",
        "id": "1798736711648280576",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "____是党执政兴国的第一要务。",
        "option": "",
        "answer": "发展",
        "id": "1798736711690223617",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "____，标志着新民主主义革命的伟大开端。",
        "option": "",
        "answer": "五四运动",
        "id": "1798736711572783104",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "我国社会主义制度初步建立起来是在农业合作化基本完成以后。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736710645841921",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "我国经济体制改革全面展开是党的十二大之后。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736710822002688",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "为了鼓励广大科技人员建功立业，从2000年起设立国家最高科技奖。2001年颁布的“2000年度国家科学技术奖”获奖者是（）。",
        "option": [
            "吴文俊袁隆平",
            "王选黄昆",
            "金怡濂刘东生",
            "李振声谷超豪"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736710817808384",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "从（）开始，武装斗争成为中国革命的主要方式。",
        "option": [
            "中共三大",
            "遵义会议",
            "古田会议",
            "八七会议"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736711254016000",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "一百年来，党领导人民（）（），创造了新民主主义革命的伟大成就。",
        "option": [
            "浴血奋战、百折不挠",
            "自力更生、发愤图强",
            "解放思想、锐意进取",
            "自信自强、守正创新"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736710557761537",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "党提出了过渡时期总路线是在（）年。",
        "option": [
            "1956",
            "1952",
            "1953",
            "1955"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736710603898881",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "一百年来，党领导人民（）（），创造了新时代中国特色社会主义的伟大成就。",
        "option": [
            "浴血奋战、百折不挠\r\n",
            "自力更生、发愤图强",
            "解放思想、锐意进取",
            "自信自强、守正创新"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736710561955840",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "“第二个结合”是指（）。",
        "option": [
            "马克思主义基本原理与中国具体实际相结合",
            "马克思主义基本原理与中华优秀传统文化相结合",
            "马克思主义基本原理与中国传统文化相结合",
            "马克思主义基本原理与中国现实相结合"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736710922665985",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "“三反运动”是指新中国成立初期在中国共产党和国家机关内部开展的()的运动。",
        "option": [
            "反行贿",
            "反贪污",
            "反浪费",
            "反官僚主义"
        ],
        "answer": "BCD",
        "id": "1798736710566150145",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中国共产党的一切工作都是为了()最广大人民根本利益。",
        "option": [
            "实现好",
            "维护好",
            "发展好",
            "稳定好"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1798736711132381185",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "经过不懈努力，党找到了自我革命这一跳出治乱兴衰历史周期率的第二个答案，确保党永远（）、（）、（）。",
        "option": [
            "不变质",
            "不变色",
            "不变味",
            "不变心"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1798736711052689409",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十九届六中全会指出：一百年来，为了实现中华民族伟大复兴，中国共产党团结带领中国人民创造了哪些成就？",
        "option": [
            "浴血奋战、百折不挠，创造了新民主主义革命的伟大成就",
            "自力更生、发愤图强，创造了社会主义革命和建设的伟大成就",
            "解放思想、锐意进取，创造了改革开放和社会主义现代化建设的伟大成就",
            "自信自强、守正创新，创造了新时代中国特色社会主义的伟大成就"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736711027523584",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十八届四中全会审议通过了《中共中央关于全面推进依法治国若干重大问题的决定》，指出全面推进依法治国的总目标是建设中国特色社会主义法治体系，建设社会主义法治国家。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736711010746368",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "（），是新民主主义经济纲领中极具特色的一项内容。",
        "option": [
            "和平赎买",
            "保护民族工商业",
            "没收官僚资本",
            "没收封建地主阶级的土地归农民所有"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736711392428032",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "在对资本主义工商业的社会主义改造中，所谓初、中级国家资本主义的主要含义是，社会主义国家对资本主义工商业采取（）。",
        "option": [
            "公私合营的方式进行所有制改造",
            "加工订货的方式纳入国家计划轨道",
            "民主改革的方式使工人当家做主",
            "通过财政税收信贷等手段干预生产过程"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736710666813441",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "国民大革命中，由共产党直接领导的、共产党员（）任团长的第四军独立团，在北伐中战功卓著，赢得了“铁军”的称号。",
        "option": [
            "恽代英",
            "贺龙",
            "项英",
            "叶挺"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736711274987520",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中共七届二中全会上解决的由新民主主义革命向社会主义革命转变的重大问题中最重要的一项是（）。",
        "option": [
            "指出了党的工作重心的转移",
            "规定了革命胜利后党的总任务",
            "提出了促进全国革命胜利的方针",
            "强调了党的工作作风"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736711350484993",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "党的二十大报告指出，经过不懈努力，党找到了（）这一跳出治乱兴衰历史周期率的第二个答案，确保党永远不变质、不变色、不变味。",
        "option": [
            "自我斗争",
            "自我监督",
            "自我革命",
            "自我净化"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736710952026112",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "关于五四运动，下列说法正确的是()。",
        "option": [
            "辛亥革命后资产阶级革命派的又一次奋斗",
            "近代中国第一次彻底的反帝反封建的革命运动",
            "标志着新民主主义革命的开端",
            "为中国共产党的成立做了思想上和干部上的准备"
        ],
        "answer": "BCD",
        "id": "1798736711270793217",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "____是中国特色社会主义理论体系的开篇之作。",
        "option": "",
        "answer": "邓小平理论",
        "id": "1798736711681835009",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "从组织上确立了中国共产党对军队的领导制度是在“三湾改编“以后。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736711254016001",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "人民民主是社会主义的生命，是全面建设社会主义现代化国家的应有之义。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736711073660929",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "新中国成立从根本上结束了100多年来中华民族受帝国主义侵略压迫的历史。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736710650036226",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "民主革命时期党的中心任务是进行武装斗争。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736711308541952",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "全面推进党的政治建设、思想建设、组织建设、作风建设、纪律建设，把制度建设贯穿其中，深入推进反腐败斗争，不断提高党的建设（）。",
        "option": [
            "规模",
            "数量",
            "质量",
            "效益"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736711073660928",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "党的组织优势主要是指（）。",
        "option": [
            "有分布在全国各条战线上的数百万个党组织",
            "党内集中了中华民族的众多优秀分子",
            "在马克思主义指导下按照民主集中制组成统一的整体，为实现共同的目标而奋斗",
            "党的各级组织的力量集成"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736711027523585",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "要尊崇党章，严格执行新形势下党内政治生活若干准则，增强党内政治生活的（）。",
        "option": [
            "政治性、思想性、时代性、战斗性",
            "思想性、政治性、时代性、原则性",
            "政治性、思想性、时代性、原则性",
            "政治性、时代性、原则性、战斗性"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736711115603968",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "抗日战争三个阶段的划分：第一阶段：从1937年7月卢沟桥事变到1938年10月广州、武汉失守，是()阶段。第二阶段：从1938年10月至1943年12月，是()阶段。第三阶段：从1944年1月解放区战场局部反攻至1945年8月日本宣布无条件投降，是()阶段。",
        "option": [
            "战略防御",
            "战略相持",
            "战略反攻",
            "战略决战"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1798736711287570432",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义初级阶段是()。",
        "option": [
            "中国最大的实际",
            "中国最基本的国情",
            "我们党对社会主义和中国国情认识上的一次飞跃",
            "我们党制定路线方针政策的基本依据和根本出发点"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736710801031170",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "____是中国特色社会主义最本质的特征，是中国特色社会主义制度的最大优势。",
        "option": "",
        "answer": "中国共产党的领导",
        "id": "1798736711727972352",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "在我们党内，毛泽东最早提出了马克思主义中国化的思想。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736711342096384",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "尊重自然、顺应自然、保护自然，不是全面建设社会主义现代化国家的内在要求。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736711165935616",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十九大报告提出，在党的建设过程中，用（）思想武装全党。",
        "option": [
            "习近平新时代中国特色社会主义",
            "新时代中国社会主义",
            "新时代马克思列宁主义",
            "习近平治国理政新方针"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736711014940673",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中共十三大报告在总结中共十一届三中全会以来取得的历史成就的基础上，首次比较系统地阐明了（）。",
        "option": [
            "有计划的商品经济理论",
            "社会主义初级阶段理论",
            "社会主义市场经济理论",
            "有市场的计划经济理论"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736710868140033",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "（）、（）、（）、（）是科学发展观最鲜明的精神实质。",
        "option": [
            "解放思想",
            "",
            "实事求是与时俱进",
            "求真务实"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736710889111553",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "毛泽东指出，____、____和____，是中国共产党在中国革命中战胜敌人的三大法宝。",
        "option": "",
        "answer": "统一战线，武装斗争，党的建设",
        "id": "1798736711581171713",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十八大报告中提出，建设中国特色社会主义，总依据是社会主义初级阶段，总布局是“五位一体”，总任务是实现社会主义现代化和中华民族伟大复兴。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736710993969154",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "实现伟大梦想，必须推进伟大事业。（）是改革开放以来党的全部理论和实践的主题，是党和人民历尽千辛万苦、付出巨大代价取得的根本成就。",
        "option": [
            "中国特色社会主义",
            "社会主义",
            "新时代中国特色社会主义",
            "共产主义"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736711086243841",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "（）是新时代我国发展壮大的必由之路。",
        "option": [
            "贯彻新发展理念",
            "坚持党的全面领导",
            "团结奋斗",
            "中国特色社会主义"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736710910083073",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中国共产党建立的第一个敌后抗日根据地是（）抗日根据地。",
        "option": [
            "晋察冀",
            "晋绥",
            "晋冀豫",
            "苏南"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736711371456512",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "1978年12月，中共中央召开了党的十一届三中全会，全会的中心议题是讨论（）。",
        "option": [
            "全党工作的重点转移到社会主义现代化建设上来",
            "通过建立社会主义市场经济体制纲领",
            "拨乱反正",
            "确立解放思想、实事求是的思想路线"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736710717145089",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十八大以来，我们党形成并积极推进全面建成小康社会、全面深化改革、（）、全面从严治党”四个全面”战略布局。",
        "option": [
            "全面实现现代化",
            "全面对外开放",
            "全面平衡发展",
            "全面依法治国"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736710998163458",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "马克思主义中国化时代化的理论成果主要包括()。",
        "option": [
            "毛泽东思想",
            "邓小平理论",
            "“三个代表”重要思想和科学发展观",
            "习近平新时代中国特色社会主义思想"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736711056883713",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "____是一个民族最根本的事业，要面向现代化，面向世界，面向未来。",
        "option": "",
        "answer": "教育",
        "id": "1798736711677640704",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "____是中国革命的主力军。",
        "option": "",
        "answer": "农民",
        "id": "1798736711610531841",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "为了鼓励广大科技人员建功立业，从2000年起设立国家最高科技奖。2001年颁布的“2000年度国家科学技术奖”获奖者是数学大师吴文俊和“杂交水稻”之父袁隆平。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736710817808385",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "正式确定”一个中心、两个基本点”为党的基本路线是在中共十三大上。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736710847168512",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中国工农红军进行的二万五千里长征是在第五次反“围”剿失败的背景下进行的。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736711358873601",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "1925年爆发的震惊中外的（），标志着大革命高潮的到来。",
        "option": [
            "五卅运动",
            "广州沙面工人罢工",
            "香港海员大罢工",
            "青岛日资纱厂工人大罢工"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736711195295744",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "习近平新时代中国特色社会主义思想的核心要义是（）。",
        "option": [
            "实现中华民族伟大复兴的中国梦",
            "坚持和发展中国特色社会主义",
            "“五位一体”的总体布局和“四个全面”的战略布局",
            "把中国特色社会主义推向前进"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736711103021057",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "1926年8月4日，中共中央扩大会议发布的（）通告，是迄今为止发现的中共最早的反贪文件。",
        "option": [
            "《消费合作社办事公约》",
            "《关于惩治贪污浪费行为》",
            "《陕甘宁边区政府公布边区惩治贪污暂行条例》",
            "《坚决清理贪污腐化分子》"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736711195295746",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "按照《中国人民政治协商会议共同纲领》规定，中华人民共和国实行的是工人阶级领导的，以工农联盟基础的、团结各民主阶级和国内各民族的（）的国家。",
        "option": [
            "人民民主专政",
            "无产阶级专政",
            "工农民主专政",
            "工人阶级专政"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736710595510273",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "五四运动以全民族的力量高举起爱国主义的伟大旗帜，孕育了以爱国、进步、民主、科学为主要内容的伟大“五四精神”，其核心是（）。",
        "option": [
            "反对封建主义精神",
            "科学精神",
            "民主主义精神",
            "爱国主义精神"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736711098826753",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "党的二十大指出：前进道路上，必须牢牢把握以下重大原则：（），（），（），（），（）。",
        "option": [
            "坚持和加强党的全面领导",
            "坚持中国特色社会主义道路",
            "坚持以人民为中心的发展思想",
            "坚持深化改革开放",
            "坚持发扬斗争精神"
        ],
        "answer": "ABCDE",
        "id": "1798736710985580544",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "____是社会主义社会发展的直接动力。",
        "option": "",
        "answer": "改革",
        "id": "1798736711677640705",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "1949年3月，党在河北平山县____召开七届二中全会。",
        "option": "",
        "answer": "西柏坡",
        "id": "1798736711606337536",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "确立了全面建设小康社会的战略目标，制定了全面建设小康社会的行动纲领的是中共十六大。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736710801031169",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中国新民主主义革命取得胜利的原因主要是有了无产阶级政党的领导。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736710696173568",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "解放战争时期统一战线的名称是（）。",
        "option": [
            "民主的统一战线",
            "人民民主统一战线",
            "大革命的统一战线",
            "工农民主统一战线"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736711283376128",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "习近平总书记在党的十九大报告中作出中国特色社会主义进入新时代的重大政治论断，最关键的理论和实践基础是我国社会主要矛盾已经从“人民日益增长的物质文化需要同落后的社会生产之间的矛盾“转化为“（）”。我国社会主要矛盾的变化，是中国特色社会主义进入新时代的重要标志，也是新时代的重要特征。",
        "option": [
            "人民日益增长的美好生活需要和不平衡不充分的发展之间的矛盾",
            "人民日益增长的美好生活需要和经济文化发展不完善不充分之间的矛盾",
            "人民群众日益增长的物质文化更高层次的需求与当前社会发展无法满足之间的矛盾",
            "人民群众物质文化的全方位需求与不平衡不充分的发展之间的矛盾"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736711107215360",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中共十八大提出了深化()、生态体制改革“五位一体”的总体布局。",
        "option": [
            "经济体制改革",
            "政治体制改革",
            "文化体制改革",
            "社会体制改革"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736711123992576",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "____是科学发展观的核心立场。",
        "option": "",
        "answer": "以人为本",
        "id": "1798736711702806530",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十八届三中全会指出，健全社会主义市场经济体制必须遵循的规律是政府对资源的直接配置。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736711002357761",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "“一国两制”是中国特色社会主义的伟大创举，是香港、澳门回归后保持长期繁荣稳定的最佳制度安排。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736710931054593",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "全面深化改革总目标是完善和发展中国社会主义市场经济体制、推进国家治理体系和治理能力现代化。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736711069466625",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "下列各阶级中，新民主主义革命的领导力量是（）。",
        "option": [
            "民族资产阶级",
            "农民阶级",
            "知识分子",
            "工人阶级"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736711321124866",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "1953年至1957年是中国共产党和政府实施第一个五年计划的时期，也被称为新中国工业化的起步时期。在当时的历史条件下，“一五”计划把（）作为经济建设的中心环节。",
        "option": [
            "优先发展轻工业",
            "优先发展重工业",
            "轻工业、重工业并举",
            "工业、农业并举"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736710578733056",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "党的二十大提出，要弘扬以伟大建党精神为源头的中国共产党人精神谱系，用好红色资源，深入开展社会主义核心价值观宣传教育，深化爱国主义、集体主义、社会主义教育，着力培养（）的时代新人。",
        "option": [
            "担当民族复兴大任",
            "干净忠诚担当",
            "德才兼备、以德为先",
            "政治素养过硬"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736710977191937",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "我国第一部社会主义类型的宪法通过并颁布实施是在（）年。",
        "option": [
            "1949",
            "1952",
            "1954",
            "1982"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736710641647616",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "1940年，由彭德怀等指挥的（）给了日本侵略军以沉重的打击，大大提高了共产党和八路军的威望，坚定了全国人民抗战胜利的信心。",
        "option": [
            "百团大战",
            "大原会战",
            "徐州会战",
            "长沙会战"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736711224655874",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "新文化运动的代表人物有()。",
        "option": [
            "李大钊",
            "陈独秀",
            "胡适",
            "鲁迅"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736711329513473",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "党的二十大报告指出，我们要落实新时代党的建设总要求，健全全面从严治党体系，全面推进党的（）、（）、（）、（），使我们党坚守初心使命，始终成为中国特色社会主义事业的坚强领导核心。",
        "option": [
            "自我净化",
            "自我完善",
            "自我革新",
            "自我提高"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736710968803329",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中华人民共和国成立，标志着中国社会主义初级阶段的开始。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736710700367872",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中国革命的武装斗争实质是（）。",
        "option": [
            "集中优势兵力打歼灭战",
            "以城市工人为主体的革命战争",
            "无产阶级领导的以农民为主体的革命战争",
            "农村包围城市"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736711354679298",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "（）通过宪法修正案，郑重地把习近平新时代中国特色社会主义思想载入宪法。",
        "option": [
            "十二届全国人民代表大会第五次会议",
            "十二届全国人大六次会议",
            "十二届全国人大三次会议",
            "十三届全国人大一次会议"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736710918471681",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中共十七大报告指出，我们党召开具有重大历史意义的十一届三中全会，开启了改革开放历史新时期。新时期最显著的成就是（）。",
        "option": [
            "改革开放",
            "快速发展",
            "与时俱进",
            "社会和谐"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736710863945728",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "（）是一个国家、一个民族发展中更基本、更深沉、更持久的力量。",
        "option": [
            "道路自信",
            "理论自信",
            "制度自信",
            "文化自信"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736710549372929",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "曾是毛泽东和田汉等著名人士的老师，“中国杰出的革命教育家”，被毛泽东称赞为“坚强的老战士”、“革命第一，工作第一，他人第一”，被称为“延安五老”之一的湘籍革命家是（）。",
        "option": [
            "林伯渠",
            "谢觉哉",
            "董必武",
            "徐特立"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736711249821697",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "1947年6月起，人民解放军开始全国性反攻，进攻中原地区的有()。",
        "option": [
            "聂荣臻率领的晋察冀解放军",
            "刘伯承、邓小平率领的晋冀鲁豫解放军",
            "陈赓等率领的晋冀鲁豫太岳兵团",
            "陈毅、粟裕率领的华东解放军"
        ],
        "answer": "BCD",
        "id": "1798736711228850177",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "“一国两制”构想的提出，先是从解决台湾问题开始的。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736710717145088",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "关于新中国的对外关系，毛泽东在1949年的上半年先后提出了三条基本原则，并形象地概括为:＂另起炉灶”“打扫干净屋子再请客”和（）。",
        "option": [
            "“独辟蹊径”",
            "“一边倒”",
            "“礼尚往来”",
            "＂赶鸭子上架”"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736710616481792",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "（）是实现中华民族伟大复兴的必由之路。",
        "option": [
            "全面从严治党",
            "坚持党的全面领导",
            "团结奋斗",
            "中国特色社会主义"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736710905888769",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "党中央提出社会主义初级阶段理论的主要依据是由于我国（）。",
        "option": [
            "生产力落后，商品经济不发达",
            "社会主义经济体制不成熟",
            "存在着多种经济成分",
            "曾经历过严重的经济挫折"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736710767476737",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "（），中国正式成为世贸组织即WTO第143个成员。",
        "option": [
            "2000年12月1日",
            "2001年11月11日",
            "2001年12月11日",
            "2002年12月30日"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736710704562177",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "一百年来，党领导人民（）（），创造了改革开放和社会主义现代化建设的伟大成就。",
        "option": [
            "浴血奋战、百折不挠",
            "自力更生、发愤图强",
            "解放思想、锐意进取",
            "自信自强、守正创新"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736710553567233",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "1920年8月，上海共产党组织正式成立，____任书记。",
        "option": "",
        "answer": "陈独秀",
        "id": "1798736711589560320",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "第一个五年计划的完成完全改变了我国工农业总产值中以农业为主的局面。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736710608093184",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "2006年9月联合国大会期间，（）举行了首次金砖国家外长会晤。",
        "option": [
            "中国、俄罗斯、巴西、南非",
            "中国、俄罗斯、印度、南非",
            "中国、俄罗斯、印度、巴西",
            "中国、巴西、南非、印度"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736710746505217",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "在第一个五年计划实施中，成就最突出的行业是（）。",
        "option": [
            "交通运输业",
            "商业",
            "农业",
            "工矿业"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736710666813440",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "全党要牢牢把握社会主义初级阶段这个基本国情，牢牢立足社会主义初级阶段这个最大实际，牢牢坚持（）这个党和国家的生命线、人民的幸福线。",
        "option": [
            "党的基本路线",
            "党的基本原则",
            "党的基本方针",
            "党的基本政策"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736710792642561",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中国共产党第三次全国代表大会决定共产党员以个人身份加入国民党，实现国共合作，同时必须在政治上、思想上、组织上（）。",
        "option": [
            "保持自己的革命性",
            "保持自己的先进性",
            "保持自己的平等性",
            "保持自己的独立性"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736711367262208",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "第一次国共合作的政治基础是：（）",
        "option": [
            "三民主义",
            "反帝反封建",
            "联俄、联共、扶助农工的三大政策",
            "新三民主义"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736711266598912",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "（）是民族复兴的根基，（）是国家强盛的前提。",
        "option": [
            "国家安全经济稳定",
            "经济安全社会稳定",
            "国家安全社会稳定",
            "文化安全社会稳定"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736710897500161",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "毛泽东在《中国革命和中国共产党》中论述了民主革命和社会主义革命的关系。他指出:“民主革命是社会主义革命的必要准备，社会主义革命是民主革命的必然趋势。”这两个革命阶段能够有机连接的原因是（）。",
        "option": [
            "资本主义道路在中国行不通",
            "俄国十月革命为中国提供了经验",
            "民主革命中包含了社会主义因素",
            "中国国情决定中国革命必须分两步走"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736710629064706",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "党的二十大报告指出，十年来，我们创立了（），明确坚持和发展中国特色社会主义的基本方略，提出一系列治国理政新理念新思想新战略，实现了马克思主义中国化时代化新的飞跃。",
        "option": [
            "中国特色社会主义思想",
            "新时代中国特色社会主义思想",
            "科学发展观",
            "人类命运共同体理念"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736710956220416",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "在1949年庆祝中国共产党成立28周年的时候，毛泽东指出:在过去28年的长时期中，我们仅仅做了一件事，这就是（）。",
        "option": [
            "取得了革命战争的基本胜利",
            "取得了新民主主义革命的彻底胜利",
            "取得了民族的彻底解放与独立",
            "取得了社会主义革命的基本胜利"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736710662619136",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "1918年4月，毛泽东、蔡和森等人在湖南长沙刘家台子发起成立（）。该会最初以“革新学术，砥砺品行，改良人心风俗”为宗旨，后确定以“改造中国和世界”为宗旨，在五四运动中组织和领导湖南人民的反帝爱国运动，成为中国共产党成立前湖南革命运动的核心。",
        "option": [
            "文化书社",
            "工读同志会",
            "工读学校",
            "新民学会"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736711178518529",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "土地革命战争后期，中国共产党确立抗日民族统一战线策略的会议是（）。",
        "option": [
            "古田会议",
            "遵义会议",
            "八七会议",
            "瓦窑堡会议"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736711316930560",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "1955年率团出席亚非会议（万隆会议）的是（）。",
        "option": [
            "刘少奇",
            "周恩来",
            "陈毅",
            "宋庆龄"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736710582927361",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中华文明具有突出的连续性（）、（）、（）、统一性。",
        "option": [
            "包容性\r\n",
            "创新性",
            "革命性",
            "和平性"
        ],
        "answer": "ABD",
        "id": "1798736711161741313",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "____是中国革命最基本的动力。",
        "option": "",
        "answer": "无产阶级",
        "id": "1798736711610531840",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "毛泽东在《关于正确处理人民内部矛盾的问题》中指出，社会主义社会存在敌我矛盾和人民内部矛盾两类性质根本不同的矛盾。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736710629064704",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "2013年9月和10月，中国国家主席习近平分别提出建设（）的合作倡议。",
        "option": [
            "新丝绸之路经济带和海上丝绸之路",
            "海上丝绸之路、新丝绸之路经济带",
            "新丝绸之路经济带、海上丝绸之路经济带",
            "海上丝绸之路经济带、新丝绸之路经济带"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736710931054594",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义精神文明建设的根本任务是:适应社会主义现代化建设需要，培养（），提高整个中华民族的思想道德素质和科学文化素质。",
        "option": [
            "有理想、有觉悟、有文化、有纪律的社会主义公民",
            "有思想、有道德、有知识、有纪律的社会主义公民",
            "有理想、有道德、有文化、有纪律的社会主义公民",
            "有理想、有知识、有文化、有纪律的社会主义公民"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736710809419776",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中共十一届三中全会以后，率先进行经济体制改革的是（）。",
        "option": [
            "农村",
            "城市",
            "沿海地区",
            "内地"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736710876528640",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中国共产党的成立具有划时代的意义，是中国历史上的大事件，从此，中国革命的面目就焕然一新。其重要意义主要体现。",
        "option": [
            "使中国革命有了坚强的领导核心，中国人民有了可依赖的组织者和领导者，保证了中国革命的胜利发展",
            "使中国革命有了科学的指导思想——马克思主义",
            "使中国革命有了新的革命方向，在农民阶级和资产阶级革命失败后，中国共产党的出现让在绝望中的中国人民看到了希望——社会主义",
            "使工人阶级成为革命的领导力量"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1798736711363067905",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "毛泽东在《战争和战略问题》一文中指出，革命的中心任务和最高形式是武装夺取政权。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736711304347648",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "1927年，中国共产党确定开展土地革命和武装推翻国民党反动统治总方针的会议是（）。",
        "option": [
            "中共六大",
            "洛川会议",
            "遵义会议",
            "八七会议"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736711203684352",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "遵义会议的历史意义是()。",
        "option": [
            "遵义会议在中国革命处于生死攸关的危急关头挽救了中国革命",
            "遵义会议是中国共产党从幼年走向成熟的标志",
            "遵义会议确立了毛泽东在中国共产党的领导地位",
            "结束了王明“左”倾错误在中共中央的统治"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1798736711388233728",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "对于政治思想领域的人民内部矛盾，实行“团结一批评—团结”的方针，坚持____、____的方法；",
        "option": "",
        "answer": "说服教育，讨论",
        "id": "1798736711631503361",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "1956年，社会主义基本制度的全面确立标志着中国进入开始全面建设社会主义的历史阶段。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736710587121665",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "当前我国最大的实际就是我国还处于并将长期处于社会主义初级阶段。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736710763282433",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "党的二十大报告指出，十九大以来的五年，是极不寻常、极不平凡的五年。党中央统筹中华民族伟大复兴战略全局和世界百年未有之大变局，就党和国家事业发展作出重大战略部署，团结带领全党全军全国各族人民有效应对严峻复杂的国际形势和接踵而至的巨大风险挑战，以（）的精神把新时代中国特色社会主义不断推向前进。",
        "option": [
            "只争朝夕",
            "锐意创新",
            "精益求精",
            "奋发有为"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736710952026113",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "人民代表大会制度作为我国的根本政治制度，是经由1954年9月召开的第一届全国人民代表大会第一次会议通过的（）正式确立的。",
        "option": [
            "《中国人民政治协商会议共同纲领》",
            "《中华人民共和国宪法》",
            "《中华人民共和国中央人民政府组织法》",
            "《全国人民代表大会一届一次会议公报》"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736710633259009",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "邓小平在中共十二大致开幕词时，第一次提出了“建设有中国特色的社会主义”的崭新命题。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736710771671040",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "南昌起义、秋收起义、广州起义使我党总结出最突出的教训是（）。",
        "option": [
            "必须建立人民军队",
            "必须进行武装斗争",
            "必须把党的工作重心转到农村",
            "必须坚持革命的领导权"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736711308541953",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "解决台湾问题、实现祖国完全统一，是党矢志不渝的历史任务，是全体中华儿女的共同愿望，是实现中华民族伟大复兴的??。",
        "option": [
            "必然要求",
            "绝对要求",
            "崇高使命",
            "历史使命"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736711048495105",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中国人民政治协商会议第一届全体会议决定，以《义勇军进行曲》为（）。",
        "option": [
            "国歌",
            "临时国歌",
            "代国歌",
            "会歌"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736710691979266",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中国早期信仰马克思主义的人物中，有一位留法勤工俭学的学生（）说，自己到欧洲以后，“对于一切主义开始推求比较”，到1921年秋，终于“定妥了我的目标”即共产主义。他表示，“我认的主义一定是不变了，并且很坚决地要为他宣传奔走”。",
        "option": [
            "陈毅",
            "邓小平",
            "蔡和森",
            "周恩来"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736711384039425",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "全面深化改革总目标是完善和发展____、推进国家治理体系和治理能力现代化。",
        "option": "",
        "answer": "中国特色社会主义制度",
        "id": "1798736711727972353",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十八大报告深化了对中国特色社会主义的认识，首次将“中国特色社会主义制度”写入党的全国代表大会报告中。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736710993969153",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "改革开放与社会主义现代化建设的关系是（）。",
        "option": [
            "改革开放是社会主义现代化建设的目的",
            "改革开放是社会主义现代化建设的动力",
            "社会主义现代化建设是改革开放的前提",
            "改革开放保证了现代化建设的方向"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736710775865345",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "党的二十大报告指出，十年来，我们深入贯彻（）的发展思想，在幼有所育、学有所教、劳有所得、病有所医、老有所养、住有所居、弱有所扶上持续用力，建成世界上规模最大的教育体系、社会保障体系、医疗卫生体系，人民群众获得感、幸福感、安全感更加充实、更有保障、更可持续，共同富裕取得新成效",
        "option": [
            "以人民为中心",
            "以稳定为中心",
            "以发展为中心",
            "以安全为中心"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736710960414720",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "（）是无产阶级领导的中心问题，必须放手发动农民，坚决依靠农民，建立巩固的工农联盟。",
        "option": [
            "阶级斗争问题",
            "路线问题",
            "农民问题",
            "统一战线问题"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736711165935617",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中国共产党的第一个农村革命根据地是（）。",
        "option": [
            "井冈山革命根据地",
            "湘鄂西革命根据地",
            "鄂豫皖革命根据地\r\n",
            "海陆丰革命根据地"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736711363067906",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中国产生了____，这是开天辟地的大事变。",
        "option": "",
        "answer": "共产党",
        "id": "1798736711572783105",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "实现中国梦必须弘扬中国精神。这就是以（）为核心的民族精神，以（）为核心的时代精神。",
        "option": [
            "爱国主义顽强拼搏",
            "爱国主义开拓创新",
            "爱国主义改革创新",
            "民族自尊改革开放"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736711090438144",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "长征结束时会师的三大主力红军是()。",
        "option": [
            "红一方面军",
            "红二方面军",
            "红三方面军",
            "红四方面军"
        ],
        "answer": "ABD",
        "id": "1798736711342096385",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "____是兴国之魂。",
        "option": "",
        "answer": "社会主义核心价值体系",
        "id": "1798736711719583744",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "1986年，科学家王大珩、王涂昌、陈芳允等上书中共中央，提出发展高科技的建议。这一建议后来被称为著名的（）。",
        "option": [
            "星火计划",
            "菜篮子工程",
            "\"863\"计划",
            "\"985\"计划"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736710729728000",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "必须完整、准确、全面贯彻新发展理念，坚持社会主义市场经济改革方向，坚持高水平对外开放，加快构建以国内大循环为主体、（）的新发展格局。",
        "option": [
            "城市与农村相互促进",
            "国内国际双循环相互促进",
            "国内国际双循环相互作用",
            "发达国家与发展中国家相互促进"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736710943637504",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "在20世纪，中国发生了三次历史性的巨变，这三次是()。",
        "option": [
            "孙中山领导的推翻封建专制统治、建立共和政体的辛亥革命",
            "中国无产阶级第一次作为独立的政治力量参加的五四运动",
            "中国共产党及其领袖毛泽东领导的中华人民共和国的成立和社会主义制度的建立",
            "以邓小平为核心的第二代中央领导集体领导的改革开放"
        ],
        "answer": "ACD",
        "id": "1798736711333707776",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "1950年5月1日颁行的《中华人民共和国婚姻法》是新中国制定的第一部法律。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736710574538752",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "新中国成立第一个起到临时宪法作用的是（）。",
        "option": [
            "《中华民国临时约法》",
            "《中华人民共和国宪法》",
            "《土地改革法》",
            "《共同纲领》"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736710654230528",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中共十六届三中全会以邓小平理论和“三个代表”重要思想为指导，提出了以人为本、全面协调可持续发展的科学发展观。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736710859751424",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "1930年5月，毛泽东在（）一文中提出了“没有调查，没有发言权”的重要论断。",
        "option": [
            "《反对本本主义》",
            "《星星之火可以燎原》",
            "《中国红色政权为什么能存在？》",
            "《中国革命战争的战略问题》"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736711216267265",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中华人民共和国第一届全国人民代表大会召开时间是（）。",
        "option": [
            "1949年10月",
            "1950年9月",
            "1953年10月",
            "1954年9月"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736710704562176",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "____都是我们党的生命线和根本工作路线，是我们党永葆青春活力和战斗力的重要传家宝。",
        "option": "",
        "answer": "群众路线",
        "id": "1798736711597948929",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中共七大特别强调，党的群众路线是党的根本的政治路线和组织路线。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736711346290689",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "（）说，“我是一个知识分子，当一个小学教员，也没学过军事，怎么知道打仗呢？就是由于国民党搞白色恐怖，把工会、农会都打掉了，把五万共产党员杀了一大批，抓了一大批，我们才拿起枪来，上山打游击。”",
        "option": [
            "刘少奇",
            "周恩来",
            "邓小平",
            "毛泽东"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736711174324224",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "第一个宣布与新中国建立外交关系的社会主义国家是（）。",
        "option": [
            "苏联",
            "蒙古",
            "朝鲜",
            "罗马尼亚"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736710612287488",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "出席一大的上海代表是____和____。",
        "option": "",
        "answer": "李达，李汉俊",
        "id": "1798736711589560322",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中国第一个共产主义小组建立在：（）",
        "option": [
            "北京",
            "长沙",
            "武汉",
            "上海"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736711354679297",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "综合分析国际国内形势和我国发展条件，党的十九大对2020年以后的30年，分两个阶段作出战略安排，即前15年基本实现（）、后15年全面建成富强民主文明和谐美丽的社会主义现代化强国。",
        "option": [
            "全面小康",
            "四个现代化",
            "社会主义现代化",
            "世界中等发展水平"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736711161741314",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "过渡时期总路线所指的“过渡时期”是（）。",
        "option": [
            "从新中国成立到国民经济恢复",
            "从国民经济恢复到社会主义改造基本完成",
            "从新中国成立到社会主义改造基本完成",
            "从新中国成立到社会主义现代化实现"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736710624870400",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "（）是坚持和发展中国特色社会主义的必由之路。",
        "option": [
            "坚持党的全面领导",
            "中国特色社会主义",
            "团结奋斗",
            "全面从严治党"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736710905888768",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "标志着全国性抗日战争开始的事件是（）。",
        "option": [
            "九一八事变",
            "一·二八事件",
            "七七卢沟桥事变",
            "八一三事件"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736711245627393",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "新民主主义革命的性质是无产阶级社会主义革命。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736711325319169",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "标志着红军二万五千里长征胜利结束的是（）。",
        "option": [
            "红军穿越大草地进入甘肃、陕西",
            "中央红军同陕北红军会师",
            "红军三大主力在会宁会师",
            "遵义会议召开"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736711245627392",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中国共产党人追求的共产主义最高理想，只有在社会主义社会（）的基础上才能实现。",
        "option": [
            "充分发展",
            "高度繁荣",
            "全面繁荣",
            "充分发展和高度发达"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736711371456514",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "（）是中国人民创造历史伟业的必由之路。",
        "option": [
            "全面从严治党",
            "坚持党的全面领导",
            "团结奋斗",
            "中国特色社会主义"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736710914277376",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中共七大总结历史经验,把党在长期奋斗中形成的优良传统作风概括为()。",
        "option": [
            "密切联系群众的作风",
            "理论和实践相结合的作风",
            "自我批评的作风",
            "全心全意为人民服务的作风"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1798736711350484992",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "按照党的十九届五中全会确定的2035年远景目标，届时我国人均国内生产总值达到上中等发达国家水平。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736710939443200",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中国革命最后一个农村指挥所是（）。",
        "option": [
            "延安",
            "正定",
            "西柏坡",
            "沈阳"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736711358873600",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "党的二十大指出：全党同志务必（），务必（），务必（），坚定历史自信，增强历史主动，谱写新时代中国特色社会主义更加绚丽的华章。",
        "option": [
            "不忘初心、牢记使命",
            "敢于斗争、勇于胜利",
            "谦虚谨慎、艰苦奋斗",
            "敢于斗争、善于斗争"
        ],
        "answer": "ACD",
        "id": "1798736710985580545",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十九届六中全会强调：党的十八大以来，在生态文明建设上，党中央以前所未有的力度抓生态文明建设，美丽中国建设迈出重大步伐，我国生态环境保护发生（）、（）、（）变化。",
        "option": [
            "历史性",
            "转折性",
            "全局性",
            "根本性"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1798736711023329281",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "1971年10月25日,第（）联合国大会通过决议，恢复中华人民共和国在联合国的合法席位。",
        "option": [
            "22届",
            "24届",
            "25届",
            "26届"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736710595510272",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "1921年7月23日，中国共产党第一次全国代表大会在上海正式举行，李大钊和陈独秀作为党的创始人参加了大会。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736711182712833",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "下列事件发生的先后顺序是（）。①提出社会主义初级阶段的理论②作出实行改革开放的决策③提出建立社会主义市场经济体制④上海浦东成为对外开放区",
        "option": [
            "②①④③",
            "③②①④",
            "④③②①",
            "①④③②"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736710830391296",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "（）、（）、（），是全面建设社会主义现代化国家的内在要求。",
        "option": [
            "尊重自然、顺应自然、保护自然",
            "亲近自然、尊重自然、顺应自然",
            "尊重自然、亲近自然、爱护自然",
            "亲近自然、顺应自然、爱护自然"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736710897500160",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "1955年9月，中华人民共和国主席授予中国人民解放军军官以中华人民共和国元帅军衔及授予有功人员勋章典礼在北京隆重举行，朱德等10人被授予元帅军衔。十大元帅不包括（）。",
        "option": [
            "林彪",
            "罗荣桓",
            "叶剑英",
            "粟裕"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736710582927360",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "九一八事变后，东北抗日武装力量的核心是（）。",
        "option": [
            "各地抗日义勇军",
            "未撤走的东北军",
            "东北人民革命军",
            "东北抗日联军"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736711283376129",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "践行全心全意为人民服务的根本宗旨，把党的（）贯彻到治国理政全部活动之中，把人民对美好生活的向往作为奋斗目标，依靠人民创造历史伟业。",
        "option": [
            "政治路线",
            "思想路线",
            "组织路线",
            "群众路线"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736711044300800",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "发展先进文化，必须坚持____在意识形态领域的指导地位",
        "option": "",
        "answer": "马克思主义",
        "id": "1798736711686029314",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "新中国成立时，中国与外国政府建立外交关系的原则是（）。①原有外交关系有效②遵循平等互利原则③互相尊重领土主权④互相给予最惠国待遇",
        "option": [
            "②③",
            "①④",
            "①②③",
            "②③④"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736710658424832",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "新文化运动的两大口号是（）。",
        "option": [
            "新道德和新文学",
            "民权和平等",
            "自由和平等",
            "民主和科学"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736711329513474",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "党的二十大报告指出，我们党作为世界上最大的马克思主义执政党，要始终赢得人民拥护、巩固长期执政地位，必须时刻保持（）的清醒和坚定。",
        "option": [
            "解决大党独有难题",
            "赶考",
            "为民造福，执政为民",
            "发展"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736710964609026",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中共十六届三中全会以邓小平理论和“三个代表”重要思想为指导，提出了（）的科学发展观。",
        "option": [
            "统筹经济社会发展",
            "以人为本、全面协调可持续发展",
            "以经济建设为中心",
            "人与社会和谐发展"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736710855557121",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "2008年北京奥运会是（）夏季奥林匹克运动会。",
        "option": [
            "第26届",
            "第29届",
            "第30届",
            "第32届"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736710750699521",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "“自力更生，____”是实现奋斗目标的根本立足点。",
        "option": "",
        "answer": "艰苦创业",
        "id": "1798736711665057793",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "1949年的《共同纲领》起了中华人民共和国临时宪法的作用。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736710570344449",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "1927年，毛泽东领导的秋收起义部队进军井冈山时，在江西永新县进行了著名的“三湾改编＂，把支部建在（）上，加强了党对军队的领导。",
        "option": [
            "团",
            "营",
            "连",
            "排"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736711199490049",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "发展社会主义先进文化，不忘本来、吸收外来、面向未来，更好构筑（）、中国价值、中国力量，为人民提供精神指引。",
        "option": [
            "中国文明",
            "中国精神",
            "中国气质",
            "中国风格"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736711031717889",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "实现社会主义初级阶段奋斗目标的根本立足点",
        "option": [
            "自力更生",
            "独立自主",
            "艰苦奋斗",
            "艰苦创业"
        ],
        "answer": "AD",
        "id": "1798736710893305857",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "“延安五老”之一，在新中国建立后被任命为中央人民政府秘书长，曾在1949年10月1日主持过年开国大典的湘籍革命家是（）。",
        "option": [
            "徐特立",
            "谢觉哉",
            "董必武",
            "林伯渠"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736711178518528",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "1995年5月，中共中央、国务院作出《关于加速科学技术进步的决定》，根据邓小平科学技术是第一生产力的思想，提出了（）战略。",
        "option": [
            "可持续发展",
            "科教兴国",
            "西部大开发",
            "人才强国"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736710742310912",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "（）是中央红军长征途中最壮烈的一战，此战后，中央红军人数从长征出发时的8.6万余人锐减至3万余人。",
        "option": [
            "湘江战役",
            "乌江之战",
            "飞夺泸定桥",
            "四渡赤水"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736711170129922",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "在马克思主义党的学说发展史上最先提出“党风”概念的是。（）",
        "option": [
            "马克思",
            "列宁",
            "毛泽东",
            "刘少奇"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736711337902081",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中国特色社会主义进入新时代，我国社会主要矛盾已经转化为人民日益增长的()的发展之间的矛盾。",
        "option": [
            "美好生活需要和不充分不平衡",
            "幸福生活需要和不平衡不充分",
            "幸福生活需要和不充分不平衡",
            "美好生活需要和不平衡不充分"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736711149158402",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中共十一届三中全会重新确立的思想路线是（）。",
        "option": [
            "解放思想，实事求是",
            "一切从实际出发",
            "理论联系实际",
            "从中国的国情出发"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736710880722945",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "一百年来，党领导人民（）（），创造了社会主义革命和建设的伟大成就。",
        "option": [
            "浴血奋战、百折不挠",
            "自力更生、发愤图强",
            "解放思想、锐意进取",
            "自信自强、守正创新"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736710557761536",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "1925年1月，中国共产党第四次全国代表大会在上海召开，第一次提出（）在民主革命中的领导权和工农联盟问题。",
        "option": [
            "工人",
            "农民",
            "知识分子",
            "无产阶级"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736711191101441",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中共十一届三中全会以前，我们党对时代主题的认识可归结为:战争与革命。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736710880722944",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "1922年7月，中国共产党第二次全国代表大会在上海召开，第一次提出明确的（）的民主革命纲领，为中国人民的革命斗争指明了方向和道路。",
        "option": [
            "反殖民反封建",
            "反帝反殖民",
            "反封建反专制",
            "反帝反封建"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736711182712834",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "1926年3月，蒋介石制造（），在广州实行紧急戒严，逮捕海军局代局长、共产党员李之龙，监视和软禁大批共产党人，解除省港罢工委员会的工人纠察队的武装，包围苏联领事馆，监视苏联顾问。",
        "option": [
            "三·一八惨案",
            "四·一二反革命政变",
            "“七一五”分共事件",
            "中山舰事件"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736711195295745",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "1927年12月11日，张太雷、叶挺、叶剑英等领导了（）起义，是中国共产党和中国人民继南昌起义、湘赣边界秋收起义之后对国民党反动派的又一次英勇反击。",
        "option": [
            "武昌起义",
            "上海工人武装起义",
            "右江起义",
            "广州起义"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736711203684353",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "我国目前农业生产的主要经营方式是（）。",
        "option": [
            "家庭联产承包责任制",
            "社会化服务体系",
            "集约化经营",
            "土地租赁制"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736710822002689",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "1929年12月下旬，红四军党的第九次代表大会在福建上杭县古田村召开，会议总结了红军创立以来的经验，通过了著名的古田会议决议，决议的中心思想是（）。",
        "option": [
            "中国共产党必须服从共产国际的领导",
            "武装斗争是中国革命的主要形式",
            "在农村根据地更广泛开展土地革命",
            "用无产阶级思想进行军队和党的建设"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736711216267264",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "成立中央全面（）领导小组，加强对法治中国建设的统一领导。",
        "option": [
            "深化改革",
            "从严治党",
            "依法治国",
            "司法改革"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736710943637506",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "标志第一次国共合作全面破裂、大革命最后失败的事件是（）。",
        "option": [
            "四·一二反革命政变",
            "马日事变",
            "皖南事变",
            "七·一五“分共”事件"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736711241433088",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义市场经济本质上是法治经济。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736711082049536",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "科学发展观的提出，标志着我们党（）。",
        "option": [
            "对改革开放和现代化建设规律的认识进一步深化",
            "完全掌握了社会主义建设的发展规律",
            "改变了新中国成立以来传统的发展模式和发展战略",
            "第一次找到建设社会主义的道路"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736710792642560",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中国共产党开始在实践中探索本国建设社会主义道路的标志是（）。",
        "option": [
            "第一个五年计划的制定",
            "中共八大的召开",
            "过渡时期总路线和总任务的公布",
            "《论十大关系》的报告"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736710687784961",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "全面进行经济体制改革的纲领性文件是中共十二届三中全会通过的《关于经济体制改革的决定》。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736710796836864",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "关于俄国十月革命对中国的影响，不正确的是（）。",
        "option": [
            "十月革命发生在国情与中国相同（封建压迫严重）或近似（经济文化落后）的俄国，因而对中国的先进分子具有特殊的吸引力。",
            "十月革命诞生的社会主义俄国号召反对帝国主义，并以新的平等的态度对待中国，有力地推动了社会主义思想在中国的传播。",
            "十月革命中俄国工人、农民和士兵群众被广泛发动并由此赢得胜利的事实，给予中国先进分子以新的革命方法的启示，推动他们去研究这个革命所遵循的主义。",
            "无政府主义、工团主义、基尔特（行会）社会主义、社会民主主义以及新村主义、泛劳动主义等比马克思列宁主义在中国的影响更大。"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736711270793216",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十八大指出：建设中国特色社会主义，总依据是____，总布局是五位一体，总任务是实现社会主义现代化和中华民族伟大复兴。",
        "option": "",
        "answer": "社会主义初级阶段",
        "id": "1798736711723778049",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "“四马分肥”是社会主义改造中对资本主义企业的赎买方式，指企业利润按国家征收的所得税金、企业公积金、职工福利奖金和（）四部分。",
        "option": [
            "职工股份红利",
            "资方红利",
            "城市建设附加费",
            "企业发展税后留存"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736710570344448",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中国无产阶级的“特殊优点”在于（）。",
        "option": [
            "不占有任何生产资料",
            "人数虽少，但比较集中",
            "深受帝国主义、封建主义和官僚资本主义的三重压迫",
            "与农民有着天然的联系"
        ],
        "answer": "BCD",
        "id": "1798736711157547010",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中共十五大载入史册的标志是（）。",
        "option": [
            "在理论认识上突破姓“资＂姓“社”和姓“公”姓“私”的束缚",
            "提出社会主义初级阶段的基本纲领",
            "高举邓小平理论的伟大旗帜",
            "制定跨世纪的宏伟蓝图"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736710872334336",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "毛泽东思想是马克思列宁主义在中国的运用和发展，是被实践证明了的关于（）的正确的理论原则和经验总结，是中国共产党集体智慧的结晶。",
        "option": [
            "新民主主义革命",
            "中国革命和建设",
            "社会主义建设",
            "共产主义"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736711300153345",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "第一次提出“毛泽东思想”这一概念的是（）。",
        "option": [
            "刘少奇",
            "王稼祥",
            "周恩来",
            "邓小平"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736711266598913",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中国共产党制定民主革命纲领的主要依据是（）。",
        "option": [
            "对中国社会性质和革命性质的认识",
            "对帝国主义侵略中国的认识",
            "对北洋军阀统治的认识",
            "对资产阶级两面性的认识"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736711379845120",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "党的二十大报告指出，十年来，我们统筹发展和安全，明确我国社会主要矛盾是（），并紧紧围绕这个社会主要矛盾推进各项工作，不断丰富和发展人类文明新形态。",
        "option": [
            "人民日益增长的美好生活需要和落后的社会生产之间的矛盾",
            "人民日益增长的美好生活需要和不平衡不充分的发展之间的矛盾",
            "人民日益增长的物质文化需要和落后的社会生产之间的矛盾",
            "人民日益增长的物质文化需要和不平衡不充分的发展之间的矛盾"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736710964609024",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "在新的起点上继续推动（）（）（），是我们在新时代新的文化使命。",
        "option": [
            "文化繁荣",
            "建设文化强国",
            "推动文化发展",
            "建设中华民族现代文明"
        ],
        "answer": "ABD",
        "id": "1798736711119798272",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "马克思列宁主义揭示了（）的规律，它的基本原理是正确的，具有强大的生命力。",
        "option": [
            "共产主义",
            "人类社会历史发展",
            "资本主义",
            "劳动是第一生产力"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736711300153344",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十八大、十八届三中全会对党的建设制度改革与经济体制、政治体制、文化体制、社会体制、生态文明体制改革一道作出重要部署，十八届四中全会明确提出形成完善的（），并作为全面推进依法治国总目标的重要内容。",
        "option": [
            "党外法规体系",
            "党内法规体系",
            "党外法律体系",
            "党内法律体系"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736710993969152",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "毛泽东在《论十大关系》中指出，在党与非党关系上，要实行（）。",
        "option": [
            "亲密合作，友好共事",
            "长期共存，互相监督",
            "肝胆相照，荣辱与共",
            "团结奋斗，共谋大业"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736710629064705",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中国特色社会主义进入新时代，意味着中国特色社会主义道路、理论、制度、文化不断发展，拓展了发展中国家走向现代化的途径，给世界上那些既希望加快发展又希望保持自身独立性的国家和民族提供了全新选择，为解决人类问题贡献了（）。",
        "option": [
            "中国道路和中国模式",
            "中国智慧和中国模式",
            "中国智慧和中国方案",
            "中国模式和中国方案"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736711153352705",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "（）是危害党的生命力和战斗力的最大毒瘤，（）是最彻底的自我革命。",
        "option": [
            "贪污；反贪污",
            "腐败；反腐败",
            "腐败；反贪污",
            "贪污；反腐败"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736710910083072",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "党的二十大报告指出，拥有（）理论指导是我们党坚定信仰信念、把握历史主动的根本所在。",
        "option": [
            "毛泽东思想",
            "社会主义科学",
            "改革开放",
            "马克思主义科学"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736710972997633",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "国民经济恢复任务完成后，中国社会的主要矛盾是（）。",
        "option": [
            "工人阶级同资产阶级的矛盾",
            "农民阶级同资产阶级的矛盾",
            "人民同地主资产阶级的矛盾",
            "先进社会制度同落后的生产力的矛盾"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736710616481793",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "1927年8月1日，在以（）为书记的中共中央前敌委员会领导下，在南昌城头打响了武装反抗国民党反动派的第一枪。",
        "option": [
            "贺龙",
            "刘伯承",
            "周恩来",
            "叶挺"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736711207878658",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中国新民主主义革命区别于旧民主主义革命的最根本特征是（）。",
        "option": [
            "它有新的革命性质即社会主义革命的性质",
            "资产阶级领导的、以建立资本主义社会和资产阶级专政的国家为目的",
            "反封建反侵略的爱国主义运动",
            "中国共产党成为无产阶级的先锋队，成为中国革命新的领导核心力量"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736711379845121",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "秋收起义部队在到达江西省永新县时，毛泽东决定将党的支部建立在连上，班、排设党小组，营、团设党委，成立各级士兵委员会，实行民主管理，从而从组织上确立了党对军队的领导，是建设无产阶级领导的新型人民军队的重要开端。这就是著名的（）。",
        "option": [
            "井岗山会师",
            "古田会议",
            "八七会议",
            "三湾改编"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736711308541954",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "土地革命时期，中国共产党建立的第一个红色政权是（）。",
        "option": [
            "井冈山根据地茶陵县工农兵政府",
            "右江工农民主政府",
            "闽西工农民主政府",
            "瑞金中华苏维埃共和国"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736711312736258",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十九大报告指出，从全面建成小康社会到基本实现现代化，再到（），是新时代中国特色社会主义发展的战略安排。",
        "option": [
            "全面建成社会主义现代化强国",
            "建成社会主义现代化强国",
            "实现中华民族伟大复兴",
            "建设社会主义现代化国家"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736711019134976",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "为了培养农运骨干，经（）等提议，国民党中央执行委员会决定在广州开办农民运动讲习所。从1924年7月起，广州农民运动讲习所在共产党人彭湃、罗绮园、阮啸仙、谭植棠、毛泽东相继主持下连续举办六届。",
        "option": [
            "罗绮园",
            "谭植棠",
            "毛泽东",
            "彭湃"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736711321124864",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中国政府在2014年新设立了三个国家级纪念日，即确定每年的9月3日为（）,9月30日为“中国烈士纪念日“,12月13日为“南京大屠杀死难者国家公祭日”。",
        "option": [
            "中国人民抗日战争胜利纪念日",
            "全民阅读日",
            "尊老爱幼日",
            "勿忘国耻日"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736711161741312",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "新中国成立初期的“银圆之战”和“米棉之战”的直接目的是（）。",
        "option": [
            "恢复发展国民经济",
            "巩固人民民主政权",
            "解决财政困难",
            "平抑物价，稳定市场"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736710650036225",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    }
]